韓國電影集中討論區 (11)

韓影推介

(*號為名導演作品)

劇情片
*西便制 (1993)
*鱷魚藏屍日記 (1996)
*雛妓 (1998)
快樂到死 (1999)
*漂流慾室 (2000)
*收件人不詳 (2001)
*爛泥情人 (2001)
*春夏秋冬又一春 (2003)
*慾海慈航 (2004)
*弓 (2005)
優雅的世界 (2007)
*呼吸 (2007)
北逃 (2008)
無聲吶喊 (2011)
斷箭 (2011)
*阿里郎 (2011)
今天 (2011)
*聖殤 (2012)
回家的路 (2013)
被轉校生 (2013)
逆權師奶 (2014)
怒海沉淪 (2014)
舉報者 (2014)
道熙呀 (2014)
*愛的化妝 (2014)
優雅的謊言 (2014)
誠實國度的愛麗絲 (2015)
我們倆 (2016)
*脫不了北的人 (2016)
神女觀音 (2016)
鬼鄉 (2016)
小公女 (2017)
負罪少女 (2017)
白小姐 (2018)
*上流寄生族 (2019)
未成年 (2019)

懸疑片
中毒 (2002)
*原罪犯 (2003)
*殺人回憶 (2003)
紅字 (2004)
奧羅拉公主 (2005)
七天 (2007)
那傢伙的聲音 (2007)
假面 (2007)
白夜行 (2009)
不可饒恕 (2010)
苔蘚 (2010)
盲證 (2011)
孩子們 (2011)
委托人 (2011)
星級殺人犯 (2012)
鄰居 (2012)
嫌疑人X的獻身 (2012)
死亡動新聞 (2013)
抓住那個傢伙 (2013)
捉迷藏 (2013)
彷徨之刃 (2014)
*下女誘罪 (2016)
哭聲 (2016)
殺人者的記憶法 (2017)
記憶之夜 (2017)
娑婆訶 (2019)

犯罪片/動作片
生死諜變 (1999)
朋友 (2001)
*我要復仇 (2002)
漢城大劫案 (2004)
馬粥街殘酷史 (2004)
*親切的金子 (2005)
*甜蜜的人生 (2005)
老千 (2006)
假日 (2006)
卑劣的街頭 (2006)
向日葵 (2006)
追擊者 (2008)
*風塵三俠決戰地獄門 (2008)
電影就是電影 (2008)
綠頭蒼蠅 (2008)
*骨肉同謀 (2009)
*看見惡魔 (2010)
殺手代父 (2010)
黃海 (2010)
金福南殺人事件始末 (2010)
不當交易 (2010)
義兄弟 (2010)
與犯罪的戰爭：壞傢伙的全盛時代 (2012)
盜賊門 (2012)
新世界 (2013)
天眼跟踪 (2013)
魔童殺手 (2013)
柏林諜變 (2013)
嫌疑人 (2013)
3個特攻美少年 (2013)
黑仔刑警 (2014)
神之一手 (2014)
好朋友們 (2014)
寒流黑金 (2015)
復國者聯盟 (2015)
燥底師兄生擒富二代 (2015)
*密探 (2016)
阿修羅 (2016)
流氓檢察官 (2016)
金權黑幕 (2017)
鐵雨 (2017)
虛擬都市 (2017)
騙中騙 (2017)
魔女首部曲：毀壞 (2018)
惡霸．魔警．殺人狂 (2019)
野獸 (2019)
籠子裡的野獸 (2020)

喜劇片
*死不張揚離奇失魂事件(1998)
加油站襲擊事件 (1999)
*綁架門口狗 (2000)
我班Friend好搞嘢 (2002)
吾妻16歲 (2004)
請別相信她 (2004)
時失2公里 (2004)
麻婆島 (2005)
醜女大翻身 (2006)
率性而活 (2007)
極速緋聞 (2008)
我的超人男友 (2008)
西洋古董洋果子店 (2008)
開心鬼上身 (2010)
奶奶強盜團 (2010)
陽光姊妹淘 (2011)
我愛瘋Sex (2012)
家有刁妻 (2012)
奇怪的她 (2014)
計劃男 (2014)
幸運鑰匙 (2016)
錢袋 (2018)
炸雞特攻隊 (2019)

愛情片
八月照相館 (1998)
觸不到的戀人 (2000)
我的野蠻女友 (2001)
春逝 (2001)
情約笨豬跳 (2001)
白蘭 (2001)
*春香傳 (2002)
向左愛·向右愛 (2002)
假如愛有天意 (2003)
戀愛進行時 (2003)
菊花香 (2003)
*感官樂園 (2004)
我腦中的橡皮擦 (2004)
悲傷電影 (2005)
*慾望的謊容 (2006)
*再造人之戀 (2006)
我們的幸福時光 (2006)
雛菊 (2006)
不後悔 (2006)
幸福 (2007)
傻瓜 (2008)
純情漫畫 (2008)
比悲傷更悲傷的故事 (2009)
荒島·愛 (2009)
尋找金鍾旭 (2010)
我愛你 (2011)
只有你 (2011)
初戀築跡101 (2012)
創可貼 (2012)
戀愛的溫度 (2013)
親愛的，不要跨過那條江 (2014)
當男人戀愛時 (2014)
男朋友·男朋友 (2014)
戀上初夏 (2016)
戀愛談 (2016)
藉著雨點再愛你 (2018)

溫情片
愛·回家 (2002)
孝子洞理髮師 (2004)
快樂尋回犬 (2006)
方糖 (2006)
結婚禮服 (2010)
巨聲媽媽 (2010)
世上最美的離別 (2011)
我的黑色小禮服 (2011)
素媛 (2013)
戇爸的禮物 (2013)
半世紀的諾言 (2014)
我的忐忑人生 (2014)
偷狗的完美方法 (2014)
無事忘家族 (2015)
許三觀 (2015)
巨聲架勢堂 (2015)
被遺忘的秘密 (2016)
我的麻煩大佬 (2016)
不能說的故事… (2017)
森之廚房 (2018)
我的一級兄弟 (2019)
82年生的金智英 (2019)
我們仨 (2019)

歷史片/傳記片/戰爭片
*JSA安全地帶 (2000)
*海岸線 (2002)
*醉畫仙 (2002)
實尾島 (2003)
太極旗飄揚 (2004)
歡迎來到東莫村 (2005)
王的男人 (2005)
華麗的假期 (2007)
霜花店 (2008)
高地戰 (2011)
最終兵器：弓 (2011)
登陸之日 (2011)
雙面君王 (2012)
南營洞1985 (2012)
逆權大狀 (2013)
觀相 (2013)
鳴梁海戰 (2014)
思悼 (2015)
大虎 (2015)
德惠翁主 (2016)
逆權司機 (2017)
1987: 逆權公民 (2017)
軍艦島 (2017)
南漢山城 (2017)
北寒諜戰 (2018)
義筆容辭 (2019)
南山的部長們 (2020)

災難片
*韓流怪嚇 (2006)
海雲台 (2009)
火海108 (2012)
鐵線蟲入侵 (2012)
戰疫 (2013)
屍殺列車 (2016)
活埋35夜 (2016)
潘多拉 (2016)
EXIT: 極限逃生 (2019)
白頭山：火山浩劫 (2019)
屍殺半島 (2020)

奇幻片/科幻片
*悲夢 (2008)
*飢渴誘罪 (2009)
田禹治 (2009)
狼少年 (2012)
*末世列車 (2013)
我的變身男友 (2015)
妻子小姐 (2015)
被掩蓋的時間 (2016)
時間脫離者 (2016)
一天 (2017)
與神同行 (2017)
*玉子 (2017)
與神同行：終極審判 (2018)

運動片/勵志片
*茅躉王 (2000)
馬拉松 (2005)
哭泣的拳頭 (2005)
五個跳雪的少年 (2009)
美麗壯舉 (2009)
少年菀得 (2011)
完美對壘 (2011)
冠軍 (2011)
喜馬拉雅 (2015)
4等 (2015)
勁舞Dancing癲 (2018)

驚慄片/恐怖片
愛的肢解 (1999)
鬼鈴 (2002)
*姊魅情深 (2003)
魔階斷魂 (2003)
羅密歐點 (2004)
人形師 (2004)
卸屍宴 (2006)
奇談 (2007)
韓塞爾與葛雷特 (2007)
遊戲 (2008)
喪鐘 (2008)
恐怖故事 (2012)
兩個月亮 (2012)
殺人漫畫 (2013)

文藝片
*李滄東電影
*洪常秀電影
獨居女孩的秘密 (2004)
羽毛 (2004)
愛情回水一日遊 (2008)
等愛我的人 (2009)
豆滿江 (2010)
晚秋 (2010)
分手又如何 (2011)
慶州蜜語 (2014)
另有他路 (2015)
雪國戀人 (2016)
春夢 (2016)
亂世詩情 (2016)
咖啡男女 (2016)
單身騎士 (2017)
我們與愛的距離 (2018)
福岡 (2019)
致允熙 (2019)

導演介紹

教父級
林權澤：西便制 春香傳 醉畫仙 愛的化妝

五虎將
李滄東：薄荷糖 愛的綠洲 密陽 詩 燒失樂園
朴贊郁：復仇三部曲 JSA安全地帶 飢渴誘罪 下女誘罪
奉俊昊：殺人回憶 韓流怪嚇 骨肉同謀 末世列車 上流寄生族
金基德：漂流慾室 收件人不詳 春夏秋冬又一春 感官樂園 聖殤
洪常秀：豬墮井的那天 哈哈夏 玉熙的映畫 自由之丘 愛得對·愛得錯

商業導演
金知雲：姊魅情深 看見惡魔 密探
姜帝圭：生死諜變 太極旗飄揚
郭在容：我的野蠻女友 假如愛有天意
許秦豪：八月照相館 春逝
金容華：醜女大翻身 五個跳雪的少年 與神同行
康佑碩：人民公敵 實尾島
庾河：馬粥街殘酷史 卑劣的街頭 霜花店
尹齊均：我班Friend好搞嘢 海雲台 半世紀的諾言
金志勛：華麗的假期 火海108
李煥慶：Cool男寡女 戇爸的禮物
羅泓軫：追擊者 黃海 哭聲
李濬益：王的男人 素媛 思悼
崔東勛：老千 盜賊門 復國者聯盟
秋昌旼：我愛你 雙面君王
姜炯哲：極速緋聞 陽光姊妹淘 勁舞Dancing癲
韓在林：觀相 金權黑幕
柳昇完：柏林諜變 燥底師兄生擒富二代 軍艦島
朴光鉉：歡迎來到東莫村 虛擬都市
張勛：義兄弟 高地戰 逆權司機
尹鐘彬：與犯罪的戰爭：壞傢伙的全盛時代 群盜：民亂的時代 北寒諜戰
元新淵：毆打誘發者 七天 殺人者的記憶法
金成洙：戰疫 阿修羅
金炫錫：巨聲架勢堂 不能說的故事…
金韓民：最終兵器：弓 鳴梁海戰
李翰：向左愛·向右愛 少年菀得

新晉導演
黃東赫：無聲吶喊 奇怪的她 南漢山城
楊宇碩：逆權大狀 鐵雨
金秉祐：死亡動新聞
禹民鎬：寒流黑金 南山的部長們
延尚昊：一輩子豬玀 屍殺列車 屍殺半島
張俊煥：魔童殺手 1987：逆權公民
朴勛政：新世界 V.I.P. 魔女首部曲：毀壞
李銖真：被轉校生
金成勛：黑仔刑警 活埋35夜
張哲洙：金福南殺人事件始末 3個特攻美少年
鄭朱莉：道熙呀
李炳憲：二十 炸雞特攻隊
張宰賢：黑司祭們 娑婆訶
尹佳恩：我們倆 我們仨

文藝導演
張律：豆滿江 慶州蜜語 春夢 詠鵝 福岡
李胤基：愛情回水一日遊 分手又如何 雪國戀人
金宗寬：最壞的一天 咖啡男女
趙昌鎬：彼得潘公式 暴風前夜 另有他路
宋一坤：花島 蜘蛛叢林 羽毛
金大渙：鐵原紀行 初行
朴庭凡：寡佬非人日記 生之欲
全宰洪：美麗 豐山犬
金寶拉：我們與愛的距離
林大迥：聖誕快樂，毛先生 致允熙

2020年香港上映的韓國電影
白頭山：火山浩劫 Ashfall 1月2日 (安樂)
獸頭救兵 Secret Zoo 2月13日 (巴福斯)
凶櫃 The Closet 2月20日 (安樂)
倖存者 The Battle of Jangsari 3月12日 (Vii Pillars)
好狗特攻隊 Mr. Zoo: The Missing VIP 3月19日 (安樂)
誠實選舉媽 Honest Candidate 5月28日 (安樂)
屍殺半島Peninsula 暑假 (安樂)
籠子裡的野獸 Beasts Clawing at Straws 待定 (雙喜)

韓國電影資訊網

最新電影預告：

Wiki韓國電影列表：

KMovie - 韓國電影.活動日程 :

Naver :

Hancinema :

Korean Film Council：

新post留名

睇左金權黑幕 乜趙寅成猥瑣左咁多成臉臉油鄭雨盛keep得好過佢好多

強勢留名

呢套好睇，鄭雨盛跳舞果part好正

狩獵的時間今個星期四Netflix上架
韓國呢排狂上啲低成本/獨立電影，之前延期果堆戲都仲係冇聲氣

藉着雨點再愛你 德惠翁主都好睇

留名

珍妹fans？

演員張萬植確定出演電影《Remember》，與李星民和南柱赫合作。《Remember》是動員970萬名觀眾的《檢察官外傳》李一炯導演的新作。由《檢察官外傳》製作公司月光負責製作，講述一位因有親日派失去所有的80多歲老人準備報復的故事。

呢套睇簡介就知係翻拍christopher plumer果套remember，原版好撚好睇

岩岩睇完嗰陣時覺得個結局好鳩但係隔左一陣又覺得結局幾有韻味

由林順禮執導，黃晸玟、玄彬、姜其永主演的電影《交涉》公開概念海報並於今日正式開拍，拍攝順利。電影講述為拯救在中東被綁架的韓國人質，在外交官和國家情報院工作人員之間的故事。

美媒預測有望入圍《第73屆康城國際電影節》的韓國電影：
1.延相昊導演《半島》姜棟元、李貞賢
2.卞成賢導演《造王者》薛景求、李善均、劉在明、趙宇鎮
3.洪元燦導演《請解救我於惡》黃晸玟、李政宰、樸正民
4.林常樹《走向幸福的國家》崔岷植、樸海日
5.李濬益導演《茲山魚譜》薛景求、卞約漢、李姃垠、度希
6.柳昇完導演《摩加迪沙》金倫奭、趙寅成、許峻豪

除咗林常樹，其他都似係擺喺午夜單元嘅爽片

我都略嫌個結局套路，但個導演幾有個人風格

美媒預測原本有望入圍

因為新冠肺炎的影響延期上映的電影《我是寶莉》 (나는 보리)確定將於5月21日上映。
《我是寶莉》是以溫暖的視線刻畫在聲音與寂靜之間感受到孤獨的11歲少女寶莉的成長的電影，講述聽不見聲音的家族中唯一能聽見聲音的11歲寶莉出於想和家人變得一樣而許下特別的心願的故事。
該片由金真侑（김진유）導演執導，波濤（파도）電影製作公司製作，Jinjin pictures投資發行。曾在今年3月的俄羅斯’Spirit of Fire’電影節獲得’Your cinema’部門最佳作品獎，引發了影迷們的期待。

講述日本殖民統治時期，因親日派而失去全部家人的80代艾斯海默症患者「必洙」在記憶全都消失之前，果斷進行花了一輩子時間而準備的報仇計劃的故事。

Netflix與《完美的他人》導演李宰圭攜手改編NAVER人氣網絡漫畫《現在我們的學校是...》（又名《極度恐慌》），講述的是喪屍病毒肆虐的一所高中里，無路可逃的人們和想要營救他們的人們經歷了無法預測的極端狀況後發生的故事。
《現在我們的學校是...》將通過Netflix向全世界190多個國家和地區公開。

伊高揚

猜猜我是誰

好期待韓版，有李星民扮阿伯

難以想像係戲院睇會有幾肉緊
拍得好有娛樂性，期待導演拍返戲

諗起呢張

睇左下女的誘惑 個女主好似秀智

李秉憲

yes好憂鬱

在韓國，電影不僅能影響法例修改，還能影響食品行業。《寄生蟲(2019)》中出現的浣熊炸醬麵將要出品桶裝款，會有原味「浣熊炸醬杯面」和辣味「憤怒辣浣熊炸醬杯面」。21日先在韓國出售辣味版「憤怒辣浣熊炸醬杯面」，同時會在海外一次過出市原味和辣味。

在以女性為主的影片少之又少的電影界，最近卻在不斷的增加，不僅是20-30歲女性的故事，還有40-50歲女性的故事，過去的60-70歲女性製作的電影更多的是強調母愛，而現在她們的角色不再單是母親或者妻子，而是更豐富的角色、更多元的故事情節。
《市民德熙》羅美蘭、廉惠蘭、陳熙瓊，以遭遇電話詐騙的40代主婦使出渾身解數抓出電話詐騙頭目的真實事件改編的電影。
《我死去的那天》金惠秀、李姃垠、金善英，講述的是在颱風襲來的夜晚，刑警賢秀(金惠秀 飾)尋找只留下一張遺書便消失的少女而展開的故事。
《三晉集團英語托業班》高我星、李絮、樸慧秀，講述90年代中半，一起上公司里英語托業班的高中畢業下層社員們齊心協力揭露公司不正之風的故事。

唔明關咩事 因為套戲出海外版

金囝 又有新題材

即係套戲帶旺咗呢隻麵好似之前炸雞配啤酒咁

「千萬導演」導演李濬益最近也加入了「善良的租賃人」運動。

據消息，李濬益導演在最近兩個月里將位於首爾西大門區的所有建築物的租賃費降低了20%。

因COVID-19而陷入困境的租賃人自發地減少店鋪租金的「善良的租賃人運動」正在韓國各地擴散，從2月末開始演藝界也開始了這項運動。

金泰熙和Rain夫婦，李孝利和李尚順夫婦，元斌和李奈映夫婦等以及演員全智賢、樸恩惠，藝人洪錫天、徐章勳、旗安84等藝人都參與了降低所有建築的租金消息。

依幕真係拍得好靚

Hi
Ching們鐘意咩導演
我鐘意李滄東同許秦豪
薄荷糖八月照相館

李玹雨確定出演李炳憲導演的新作《夢想》，搭檔樸敘俊、李知恩。該片是以露宿者世界杯為主題的電影，講述的是面臨球員生涯最大危機的足球選手弘大(樸敘俊)和生平第一次拿起球的特別國家隊隊員挑戰露宿者世界杯的愉快故事。

據電影界消息透露，投資發行商CJ ENM內部決定由李帝勳、趙宇鎮、申惠善、林元熙主演的電影《盜掘》6月初上映，目前正在整理詳細的日程。該片講述天才盜墓者「東久」與全國的專家們一起挖掘地下文物的犯罪娛樂電影。

當初CJ ENM準備的上映計劃是4月成東鎰和河智苑主演的《擔保》、5月《盜掘》、6月黃晸玟主演的《請解救我於惡》，但由於新冠肺炎疫情的影響，票房情況達到了最糟糕的情況，所以上映日程全部取消。

之後CJ ENM決定將《擔保》推遲到下半年上映，《盜墓》將於6月初上映。雖然也要觀察新冠肺炎疫情的狀況，但是目前正在考慮以5月中旬召開製作報告會為開端，開始宣傳和營銷日程。

原計劃2月末至3月上映，但因新冠肺炎疫情的影響而推遲上映的韓國電影也開始慢慢調整上映日程，《狩獵的時間》在歷經曲折之後通過Netflix公開，《清白》和《入侵者》也將於5月上映，目前正在密切關注情況。

如果CJ ENM的《盜掘》能夠成功起航，樂天、Showbox、NEW等主要的投資發行商也將開始準備新電影的上映。樂天內部討論6月上映劉亞仁、樸信惠的《ALONE》，Showbox正在考慮上映郭度沅主演的《國際搜查》。

如果6月電影試水成功，那麼夏季市場也將帶了豐富多彩的影片陣容。

終於開始上返啲戲，哭能咗幾個月

宋仲基、金泰梨、柳海真、陳善圭電影《勝利號》的主要投資發行公司Mary Chrismas就在香港設立法人的企業弘煥集團的子公司WORLD UNIVOTEXAL CULTURE 23日發表了對勝利號的投資合作合約。
以今夏上映為目標，正在後期製作中的《勝利號》是執導《狼少年》,《偵探洪吉童:消失的村莊》的趙聖熙導演與演員宋鐘基再次相遇，國內首部以宇宙為背景的SF電影。 除宋仲基外，由金泰梨，陳善圭，柳海真主演。
World Universal Culture Limited理事長吳惠美在接受採訪時表示：「我認為《勝利號》的故事非常有魅力。 雖然以宇宙為背景，但與之前所涉及的科幻大片類型不同，在宇宙和地球之間描繪出的故事讓人期待。另外，備受矚目的導演之一趙聖熙，國際明星宋鐘基，金泰梨，以及去年通過獲得最佳男配角獎演技得到認可的陳善圭演員，不需要修飾的演員柳海真，完成了《勝利號》的最佳陣容。」「而且通過IP擴張能夠引起反響的《勝利號》項目不僅是電影，還可以通過TV系列，遊戲，動畫等多種方法展現給觀眾。"
對於此次投資協議的簽署Mary Chrismas代表劉正勳表示：「從此次投資顯示了國際市場對《勝利號》作品成功的高度可能性這一點來看，我們非常高興。 另外，《勝利號》從電影開始，之後參與到製作出向網絡漫畫，電視劇，遊戲等多種內容擴展的超級IP的藍圖中，具有重大意義。"
《勝利號》於去年11月開拍，目前正在後期製作，計劃在今年夏天上映。

李滄東、洪常秀、朴贊郁、金基德、奉俊昊係鐵膽新導演睇好無聲吶喊黃東赫，羅泓軫更加唔駛講 許秦豪啲舊戲好睇但而家跌跌地watt

有冇巴打睇咗狩獵的時間？聽柏林巴講幾差下

睇左 一般 我覺得無咩劇情可言 老土故仔

Netflix出左狩獵的時間

Hong Sang Zoom

由延相昊執導，劉亞仁、樸正民、元真兒、金賢珠、梁益俊、金道允出演的宇宙恐怖題材Netflix原創系列劇《地獄》前期準備+拍攝期間為5月-明年1月。
該片改編自同名漫畫，講述與突然登場的地獄死者相遇的人們得到突如其來的地獄行通報後，經歷超自然現象的故事。第一季共6集，反響好的話會拍第二季。

因新冠肺炎疫情推遲上映的宋智孝、金武烈主演電影《侵入者》定檔5月21日上映，輿論試映會將於5月13日或者14日舉行。
該片講述失蹤25年後重返家中的妹妹「有真」和對此感到可疑的哥哥「書振」以及家人之間發生的推理懸疑故事。原定3月4日舉行輿論試映會，3月12日上映。

憑借《王的男人》《國際市場》成為雙千萬演員的鄭進永導演處女作《消失的時間》將於6月末在韓國上映。該片由趙震雄、裴秀彬主演，講述曾調查村莊里火災事件的警察遇上衝擊狀況後為尋找真相而出擊的的故事。同時，該片受邀參展《布宜國際獨立電影節》並備受好評：令人驚訝的作品，導演處女作有著幹練的風格。電影主人公是警察，針對他發生的所有事情都非常令人驚訝，充斥著優雅的火花。顯露出David Lynch風格的心理描述的這點也十分優雅。製作公司表示：《消失的時間》還有望參展其它電影節，預計6月末在韓國上映。

不過醫院追逐個場調度同氣氛上掌握係唔錯
個陣戲院杜比atmos睇會好投入

音效設計係本片賣點之一
唔明做咩片方咁「睇唔開」放Netflix

由韓國影像資料院策劃的「CINEMA TECH KAFA關注的20xx韓國電影」活動票選的2010年十部作品，分別是（按得票排名）：

1.《詩》-李滄東
2.《不當交易》-柳承莞
3.《金福南殺人事件的始末》-張哲洙
4.《玉熙的電影》-洪常秀
5.《苔蘚》-康佑碩
6.《夏夏夏 》-洪常秀
7.《境界都市2》-洪亨淑
8.《旅行》-裴昶浩
9.《公平的愛》-申淵植
10.《啓蒙映畫》-樸東勳

以2019年1月1日至12月31日上映的韓國電影為對象，由電影評論家，電影節策展人，電影相關雜誌記者等10人評選出了「Cinema Tech KOFA關注的2019年韓國電影」名單。

1.寄生蟲
2.金君
3.蜂鳥
4.江邊旅館
5.未成年
6.致允熙
7.我們的身體
8.鮎魚美琪
9.二月
10.那些面孔

演員樸敘俊在ins上公開了下一部作品《夢想》的劇本封面。
樸敘俊 X IU合作電影《夢想》由打造歷代票房第二《極限職業》的李炳憲導演執導，是以露宿者世界杯為主題的電影，講述的是面臨球員生涯最大危機的足球選手弘大(樸敘俊)和生平第一次拿起球的特別國家隊隊員挑戰露宿者世界杯的愉快故事。

韓國+足球 feel到好大浸精味

原來黑仔刑警有印度版

仲有抓住那個傢伙都有印度版

由《觸不到的戀人》《藍鹽》導演李鉉升執導，全慧彬、吳光祿、樸浩山、鄭泰祐合作出演的電影《竹島衝浪日記》確定5月上映並公開首款宣傳海報。
該片是韓國首部衝浪題材電影，也是李鉉升導演的第一部獨立電影。
講述了李鉉升導演6年來在江原道襄陽生活關於海浪和人們的故事。電影描寫了熱愛大海的人們，跨越各種波濤的挑戰，如波濤般各種各種各樣的情感來回交錯的生活故事。李鉉升導演追求的是真實的美感和現實主義，並根據當天的天氣和海浪，通過即興的演出，把生動的感覺原封不動地搬上了銀幕。以衝浪為素材，講述大海、環境和人的故事，完成了紀錄片和虛構相結合的具有真實性的治癒電影。
該片在去年「第20屆全州國際電影節」首次公開亮相而成為話題。

翻拍果個演員srk今日過咗身
btw個project係咪未開？

唔清楚 係同一個演員
之前google套戲見過張劇照 有個差唔多嘅場口主角拎住一紮藍色氣球

【《誠實選舉媽》(Honest Candidate) 港版海報】🤩即將 笑到離罩😷

政客好易做 之「我句句都係真心話！」你又信唔信？
食完 #誠實豆沙包，大家一齊嚟學阿朱大媽瘋狂自爆啦！

🏆大熱當選韓國開畫票房No.1
🏆青龍獎實力女星 #羅美蘭 寸爆政壇話題喜劇

#誠實選舉媽 #投1號保你一世平安 #一世發大財又點少咗你

👉 Follow埋我哋Instagram啦：

羅美蘭擔正搭羅文熙同金武烈其實幾吸引

我幾鐘意金知雲
死不張揚離奇事件-玩黑色幽默，當時宋康昊同崔岷植未到最紅(應該最後一次合作)
姊魅情深-少少恐怖加懸疑，仲有啲配樂幾好聽(夠哀怨)
看見惡魔-血腥同埋睇兩位男主角李秉憲崔岷植大鬥法
密探-中間嗰段火車戲拍得幾爽

唉 呢排壞咗Notebook
遲下先download你講嗰啲戲

羅美蘭拍笑片係幾正

看見惡魔夠晒癲姊魅情深唔記得我係被劇透定估到條橋，拖到而家都未睇

個譯名想點

看見惡魔好唔好睇 好少睇血腥片 john wick殺手代父都係極限

咁唔啱你睇，血腥到仆街記得係韓國第一套19禁電影，仲要cut咗先上得，聽講有個uncut版係有食人肉

確定2020年夏季上映的3部韓國電影：

《半島》 (NEW)
導演:延相昊(釜山行、念力)
主演:姜棟元、李貞賢
總製作費:190億韓元
損益平衡點:350萬人次(海外預售70億韓元)

《英雄》 (CJ)
導演:尹濟均(國際市場、海雲台)
主演:鄭成華、金高銀
總製作費:170億韓元

《勝利號》 (Merry Christmas)
導演:趙成熙(狼少年)
主演:宋仲基、金泰梨
總製作費:240億韓元
損益平衡點:650萬人次

屍殺半島應該穩贏

3套都無乜興趣

由《狼少年》導演趙成熙執導，宋仲基、金泰梨、陳善圭、柳海真合作主演的電影《勝利號》公開首支預告片！夏季來襲！
該片是韓國電影史上首次以無邊無際的宇宙為背景，至今為止沒看到過的看點和故事的別樣性SF大製作電影。能賺錢的事情都會去做但依舊是窮光蛋的「勝利號駕駛員」泰浩一角由宋仲基飾演，以非同小可的氣魄要操控宇宙因此引導「勝利號」的善長一角由金泰梨飾演，「勝利號」的甜蜜陰森家務男樸Tiger一角由陳善圭飾演，柳海真將在片中嘗試韓國電影史上首次試圖的機器人動作捕捉和聲音演技。

柳海真聲演機械人？
btw呢套cg好似幾堅係爭在睇下啲劇情膠唔膠

CJ方表示，由李帝勳、趙宇鎮、申惠善、林元熙主演的電影《盜掘》預計下半年上映。
本片原先決定6月中旬上映，但覺得時機不是很對，所以正在討論下半年上映。
該片是天才盜墓者「東久」與全國的專家們一起挖掘地下文物的犯罪娛樂電影。

趙在允加入電影《閒山》，與樸海日、卞約漢、金成圭合作。
《閒山》是1592年7月8日李舜臣將軍在閒山島一帶帶領朝鮮水軍擊垮日本水軍的故事。由《鳴梁海戰》導演金韓民執導，是李舜臣將軍三部曲的第二部，這是繼2014年上映的《鳴梁海戰》之後，時隔6年製作的第二個李舜臣將軍的作品。繼崔岷植後，樸海日將在本片中飾演李舜臣將軍。李舜臣將軍三部曲中的《閒山》和《露梁》將採取《與神同行》製作方式一同拍攝，不同時期上映。選角結束後下半年開機。

定位係咪喜劇
諗起銀河守護隊咁，成班雜牌軍插科打諢

Btw 亦因獲香港及內地公司投資而備受關注

韓國版Gardian of Galaxy？
賤格船長 認真女船員 大牌演員聲演CGI角色

係 我都諗起同一套嘢

我就係見到紅衫隻野先咁諗

越睇越似炸雞條友就係drax 機器人係樹人 船長就係貪錢浣熊撈星爵

屌

差唔多上左成年

套倖存者都好似重映返

由申惠善、裴宗玉、許峻豪主演的電影《潔白》最終確定27日上映。該片講述了因患痴呆而不能認出人的母親(裴宗玉 飾)被指認成毒藥殺人事件的嫌疑人後，為了證明母親的清白而親自為其辯護的女兒「貞仁」(申惠善 飾)揭開事件的幕後陰謀和真相的故事。

由《惡人傳》導演李元泰執導，李聖旻、趙震雄、金武烈合作主演的電影《對外秘密:權利的誕生》於4月30日正式開拍。電影講述了為了錢、權力、名譽、各自的慾望而開始進行危險交易的三個男人的背叛和陰謀的故事。預計2021年上映。

加埋張poster真係好似英雄片

新冠疫情後，哪部電影將打響頭炮？大片打架，鹿死誰手？（附帶各大電影公司下半年韓影檔期Battle）

自新冠疫情緩解之後，圍繞主要作品的上映時間，大型發行公司之間一直在展開激烈的爭論。哪家發行公司會以什麼樣的作品打響頭炮成為電影界最關心的事情。因為根據首部作品的票房走向，可以判斷出影院正常化的可能性。

金武烈和宋智孝主演的《入侵者》，趙敏秀和Cheetah (金恩英) 合作的《超級關心的問題》等中級規模的電影已確定本月上映。但是大型發行公司準備的總製作費超過100億韓元的作品還沒有確定上映日期。

據電影界透露，CJ娛樂決定在下半年推出李帝勳主演的《盜墓》，但時機仍未定好。CJ的相關人士表示：「（當初期待的）6月並不是最佳上映時機，因此決定在下半年上映。」雖然政府的防疫方針已轉換為「生活防疫」，也有影院座位間隔開等措施，但上映條件仍然不容樂觀。從上個月30日開始到5月兒童節的六天的黃金假期期間，觀眾人數也比預想的少，這也對新電影定檔產生了影響。在此期間，觀眾總人數僅為49萬人，只有去年同期540萬人的11分之1。電影界相關人士表示：「電影院入駐的購物中心和旅遊景點人滿為患，但電影院卻沒有觀眾，因此受到了衝擊。」另外，天才盜墓者和全國各地的專家一起挖掘地下文物的犯罪娛樂電影《盜墓》總製作費約為100億韓元，需要花費250多萬人才能過損。CJ正在考慮在7月初和8月初分別推出黃晸玟、李政宰、樸正民主演的《從邪惡中拯救我》和尹濟均導演的新作《英雄》。

樂天Cultureworks正在權衡6月初電影《車仁表》和6月末電影《Alone》的上映。《車仁表》是一部以愉快的劇情詮釋演員車仁表特有的個性和形象的喜劇片，由新銳導演金東奎執導。而劉亞仁和樸信惠主演的災難電影《Alone》，將改名為《活著》上映。

Showbox正在考慮由郭度沅主演的《國際調查》上映。 競爭作品《盜墓》退出了6月的新作名單，令上映條件大大增加。

而MEGABOXPLUSM在新冠疫情後的首部電影，選擇了在7月初上映《OK，Madame》，講述麻花美食店的老闆美英和電腦維修專家石煥夫婦在人生第一次家庭旅行中發生的意外中拯救家人的故事。是嚴正花繼《妻子小姐》(2015)之後時隔5年回歸大銀幕的作品，因此備受關注。MEGABOX相關人士表示：「因為這部電影有喜劇、動作等元素，而且適合所有年齡段的人都觀看，所以決定在夏天上映。」MEGABOX計劃下半年推出《不汗黨》導演卞成賢的新作《造王者》和李濬益導演的新作《茲山魚譜》。

NEW則早早就投入了今年夏天上映的延相昊導演的新作《半島》的宣傳中。新晉發行公司Merry Christmas也確定推進宋仲基和金泰梨主演的《勝利號》在夏季上映，並已公開了預告片，正式進入營銷階段。

電影界相關人士預測說：「隨著新作從5月下旬開始上映，政府支援的130萬張電影票優惠券開封，6月的劇場狀況會變得更好。」值得一提的是，今年夏天的韓影市場沒有荷里活大片，希望本土大片之間競爭， 能為低迷的影院帶來活力。

金泰梨個造型好似細路女扮大人

南韓政府派130萬張優惠券爽到

呢類型海報好鬼正

金武烈好多戲

諗起陽光姐妹淘班o靚妹

最想睇呢套

《不汗黨》導演卞成賢的新作《造王者》都值得關注

𡃁妹扮大家姐

呢套都想睇呀 不過特別想睇黃政民

《第56屆百想藝術大賞》電影部門入圍名單：

最佳作品獎
《寄生蟲》
《南山的部長們》
《蜂鳥》
《出口》
《82年生的金智英》

最佳導演獎
金寶拉《蜂鳥》
奉俊昊《寄生蟲》
禹民鎬《南山的部長們》
李鐘言《生日》
鄭智泳《黑錢》

劇本獎
金寶拉《蜂鳥》
奉俊昊《寄生蟲》
禹民鎬《南山的部長們》
李相槿《出口》
林大迥《致允熙》

最佳男主角獎
宋康昊《寄生蟲》
李秉憲《南山的部長們》
李帝勳《狩獵的時間》
曹政奭《出口》
韓石圭《天文：問天》

最佳女主角獎
金素貞《未成年》
金喜愛《致允熙》
全度妍《生日》
鄭裕美《82年生的金智英》
趙茹珍《寄生蟲》

最佳男配角獎
金永敏《燦實也多福》
樸明勳《寄生蟲》
元賢俊 《神之一手：鬼手篇》
李光洙《我的特別兄弟》
李熙俊《南山的部長們》

最佳女配角獎
金國熙《柳烈的音樂專輯》
金美京《82年生的金智英》
金璽碧《蜂鳥》
樸素淡《寄生蟲》
李姃垠《寄生蟲》

新人導演獎
姜尚宇《金君》
金度英《82年生的金智英》
金寶拉《蜂鳥》
金初熙《燦實也多福》
李相槿《出口》

最佳男新人獎
樸明勳《寄生蟲》
樸海秀《狩獵的時間》
樸炯植《陪審員們》
安智浩《綠陽和少年》
丁海寅《柳烈的音樂專輯》

最佳女新人獎
薑末琴《燦實也多福》
金素慧《致允熙》
金慧埈《未成年》
樸持厚《蜂鳥》
張惠珍《寄生蟲》

藝術獎
《寄生蟲》美術
《寄生蟲》攝影
《南山的部長們》服裝
《鳳梧洞戰鬥》攝影
《出口》動作

頒獎典禮將於6月5日舉行。

朴明勳、張惠珍提名新人係咩玩法

想問下大家覺得百想同大鐘影后邊個有機會攞
上年青龍影后係parasite嗰有錢阿媽攞覺得幾搞笑

新人導演獎
姜尚宇《金君》
金度英《82年生的金智英》
金寶拉《蜂鳥》
金初熙《燦實也多福》
李相槿《出口》

金寶拉 vs 李相槿

我都笑撚咗，可能隨時拎埋
金像獎徐家傑都拎過啦有咩出奇

應該都係parasite居多，一係金喜愛

我覺得係金寶拉vs金度英，同埋金寶拉贏面好大（好似係）

最想就係李秉憲贏影帝

百想=弱智版金球獎

舊年比左個大賞鄭雨盛真係得啖笑

Bc Sunday 5月

清有冇南山seed or link?想睇

好少理百想同大鐘，主要睇青龍

聽日俾你

安聖基憑借《紙花》獲《休斯頓國際電影節》影帝之後加盟電影《閒山》 ，與樸海日、卞約漢、金成圭、玉澤演合作。
該片是韓國歷代最高觀影人次電影《鳴梁海戰》的續集，由《鳴梁》《最終兵器弓》的金韓民執導，講述1592年7月8日韓山島前海，李舜臣將軍帶領的朝鮮水軍一舉擊垮日本水軍的戰鬥故事。本月開機。

爭d唔記得

曹政錫演戲生涯最出色嘅一場戲

thx

樸正民在暫定7月初上映的韓國電影《從邪惡中拯救我》中飾演變性人，獎項在招手？

「主演三人幫中的樸正民角色雖然尚未仔細公開，但他在《從邪惡中拯救我》飾演「變性人」，用濃妝艷抹、華冠麗服來裝扮自己。雖然有的人會反感，但他將展現從未展現過的外形。樸正民將以引入注目的破格變身在電影里為自己帶來不亞於黃政民、李政宰的光環。」

《從邪惡中拯救我》講述賭上人生去完成最後任務的一人，追逐他的一人，像宿命般幫助他的一人在陌生海外（泰國）相遇後進行搏鬥的故事。

變性人正呀佢之前扮智障已經好好戲

《拯救綠色星球》改編英文版

‘Parasite’ Studio CJ Entertainment Puts ‘Green Planet’ on Course for English Remake

CJ Entertainment, the studio behind multi-Oscar-winner “Parasite,” is poised to remake Korean classic “Save The Green Planet” in English. It will produce with Square Peg, the Ari Aster and Lars Knudsen label behind recent breakout “Midsommar.”

Jang is now set to direct the remake, from an English-language adapted script by Will Tracy (HBO’s “Succession” and Searchlight’s “The Menu”).

前幾日都見到篇消息，呢套未睇，估唔到ari aster有性趣翻拍

dllm台灣譯鬼妹

佢做監製

睇親成家人抬頭望向鏡頭一幕都好不安

嗰幕搞到我覺得好似搞緊亂倫咁

憑借《王的男人》《國際市場》《7號房的禮物》《的士司機》成為四千萬演員的鄭進永導演處女作《消失的時間》發佈首款海報並定檔6月18日上映。
該片由趙震雄、裴秀彬主演，講述曾調查村莊里火災事件的警察遇上衝擊狀況後為尋找真相而出擊的的故事。

宋智孝、金武烈主演電影《侵入者》因梨泰院夜店新冠肺炎傳播事件第三次延期至6月4日上映。 原定14號的試映會，15-19號的採訪也預計延期。該片損益點153萬觀影人次。（3月12日→5月21日→6月4日）

禍不單行...

亞洲電影大獎巡迴放映
片目:
爸媽不在家 (新加坡)
熱帶雨 (新加坡)
Coming From Home (南韓/美國)
灼人秘密 (台灣)
福岡 (南韓)
我，最親愛的 (越南)
海角上的兄妹 (日本)

錯過左福岡嘅手腳又有機會入場

福岡一定要睇 coming from home資料都搵唔到

會唔會係王穎導演嗰套Coming Home Again

睇個款似係

【N號房事件將被拍成電影】N號房事件將拍攝成電影《惡魔的房間》，該片由曾將張紫妍事件拍攝成電影《紙飛機》的盧洪植導演執導。

《惡魔的房間》是對於未成年人性剝奪的報仇電影，講述數字性剝奪及未成年人性犯罪必將受到處罰的故事。不是照搬故事情節，而是講述10代犯罪的嚴重性，反轉中加上反轉的內容。該片將於下半年開機，目前正在選角中。

快撚到...不過韓國果邊已經屌到反艇

【正式預告】《誠實選舉媽》(Honest Candidate) 5月28日正式上映 唔完美 但好笑！

好似幾正

係

電影《潔白》上映日期再次延後，原定於27日上映目前推遲到6月，具體日期還不確定。
該片講述了因患痴呆而不能認出人的母親(裴宗玉飾)被指認成毒藥殺人事件的嫌疑人後，為了證明母親的清白而親自為其辯護的女兒「貞仁」(申惠善飾)揭開事件的幕後陰謀和真相的故事。

【N號房事件電影製作中斷】N號房事件將拍攝成電影《惡魔的房間》的消息傳播開來後韓國網友罵聲一片併發起請願，因此今日片方表示：將不製作電影《惡魔的房間》，這是10年前的構想，但不應該以N號房為宣傳點。

《惡魔的房間》製作公司代表表示：想通過電影去表達未成年人絕對不是性對象的這一鐵定事實，但認識到了宣傳時不應該去使用「N號房」這一刺激性的文句。這是保護10代「性」的電影，我認為杜絕10代「性」交易的電影需要慢慢去製作，一部分的收益會捐贈給10代女性團體，電影裡面沒有裸露。

本月13日，該製作公司宣佈曾把張紫妍事件拍攝成電影《紙飛機》的盧洪植導演將拍攝以「N號房為素材」的電影《惡魔的房間》，這是對於未成年人性剝奪的報仇電影，講述數字性剝奪及未成年人性犯罪必將受到處罰的故事。不是照搬故事情節，而是講述10代犯罪的嚴重性，反轉中加上反轉的內容。預計下半年開機。

消息傳播開來後，面對大眾的批判盧洪植導演表示：這是10年前構想的劇本，以N號房為宣傳點的這一點的確做錯了。電影公開之前請不要盲目猜測，或過度批判，下個月起中斷製作。

即刻笠水

李政宰、崔岷植、黃政民主演韓國經典黑幫電影《新世界》將於2020年5月21日再上映。

印象中香港係咪冇上過

呢套網媒吹到係西班牙版寄生上流，睇下咩料先

之前粗略睇過改編張紫妍事件套劇 唔係好掂
而家件事未正式完結就搶住開相關嘅戲，有種別有用心嘅感覺

感受35mm 菲林光影質感 浪漫經典《我的野蠻女友》重映

雖然現今的電影已全面數碼化，但以菲林底片製成的電影，呈現的電影質感自有另一種觀影體驗。為了讓影迷重温菲林電影，Premiere Elements戲院其中一院特別保留菲林放映機，定期放映經典電影。打頭陣的是曾在港掀起一股「野蠻女友」風潮的韓國浪漫愛情經典《我的野蠻女友》(My Sassy Girl)。這次重映，觀眾不但有機會重拾女神全智賢野蠻風采，同時亦可感受菲林電影的光影魅力。

其實我未睇過套戲

機會嚟啦飛雲，超級經典
一路睇可以搵下伏線/彩蛋

好羨慕韓國拍戲自由度咁高，咩政治題材都掂得，前幾年鋼鐵雨先暗殺完金正恩朴槿惠題材應該不遠矣
btw李秉憲做戲不嬲鼻孔擴張，好戲版周柏豪

由韓國影像資料院策劃的「CINEMA TECH KAFA關注的20xx韓國電影」活動票選的2012年十部作品，分別是（按得票排名）：

1.與犯罪的戰爭：壞傢伙的全盛時代-尹鐘彬
2.建築學概論-李勇周
3.聖殤-金基德
4.兩扇門-洪智友，金日蘭
5.南營洞1985-鄭智泳
6.在異國-洪常秀
7.啐啄同時-金炅默
8.金錢之味-林常樹
9.犯罪少年-姜利官
10.耶穌醫院-李相哲，申雅嘉

電影《鳴梁海戰》導演金韓民執導的李舜臣三部曲中的第二部《閒山:龍的出現》公開選角海報，並與18日開機投入拍攝。

電影《閒山:龍的出現》講述的是從1592年到1598年壬辰倭亂開戰後與倭軍的首次全面戰爭。鳴梁大捷5年前，李舜臣將軍和朝鮮水軍為防禦陷入守勢的朝鮮而展開的戰略和霸氣的閒山海戰。

本次電影中將大膽任用青年演員。樸海日飾演李舜臣，卞約漢飾演脇阪安治，安聖基飾演魚泳潭，孫賢周飾演元均，金成圭飾演俊沙，金城均飾演加藤，金香奇飾演鄭寶凜，玉澤演飾演任俊英，孔明飾演李憶祺，樸智煥飾演羅大用，趙在允飾演真鍋大度。

為了完美復原龜船的事前設計和準備已就緒，連左水營、釜山浦這些進行海戰的外景設計，以及韓國國內首次100%事前數字化及數字模擬等都在進行中。

通過《鳴梁海戰》將韓國電影的技術力提升了一個階段的原作製作團隊，正在進行10個月的電腦圖形視覺作業，VFX技術的提升備受期待。

另外,《閒山:龍的出現》將於2021年夏天上映。

一套剛陽味咁重嘅戲入面攝咗個𡃁妹金香奇

劉亞仁、樸信惠主演災難電影《活著》雖然未進行確定發表，但是以6月24日上映、5月末舉行製作發佈會為目標準備中。
如果上述日程得以實現，樂天可能在7月8日上映《車仁表》，可能在8月5日上映《摩加迪沙》。

呢場戲金義聖啲反應好正（其實佢成套戲都做得好睇）
希望佢快啲再拍洪常秀

呢段又係好正，英文好流利

自己對住張醫生圖喺度學個動作 做極都冇佢咁流暢

我覺得韓國政府點扶助韓國電影咩都好。都及唔上政府對電影界最緊要呢句

"文在寅總統祝賀《上流》得獎。並承諾不干涉電影創作"

其實我係覺得佢某啲程度上係串緊樸槿惠 因為樸槿惠有個演員黑名單係話
如果用黑名單上面嗰啲演員 就會冇咁多資金補貼
其實即係好直接咁干涉用咩人

唉說多了都是淚

Bitch!

劉亞仁、樸信惠主演災難電影《活著》公開兩版海報並定檔6月末上映。「沒流量、沒WiFi、不能發短信、不能打電話，全部一切都斷絕，但我還活著」

該片講述因不明感染在無法控制的都市裡被孤立的生存者的故事。片中會有著令人聯想到僵屍的病毒感染者，這是在限定的空間內發生的災難驚悚片。劉亞仁飾演與世界斷絕聯繫在小區裡面生存的遊戲職業玩家「俊厚」，樸信惠飾演生存者「宥彬」，兩人在被孤立的情況下通過對講機等手段與外界聯繫並傳達了「一定要存活下去」的意志。不僅僅是社交平台，還會通過網絡遊戲等各種各樣的現實感裝置增加片中的投入感。

荷里活編劇Mat Naylor寫下了原作劇本，在美國電影研究所學習導演專業並以短片電影《JIN》備受矚目的趙日型導演進行劇本改編和影片執導工作。《國家破產之日》《Master》的製作公司「電影社家」製作，樂天投資發行。

曾執導《八月照相館》《德惠翁主》《天文：問天》的導演許秦豪新犯罪驚悚電影《謀略者》進入群演選角階段，開始為拍攝做準備。此前，該片發行公司樂天曾透露：劇本已完成許久，並向姜棟元、金秀賢發出了出演邀約。

《謀略者》由《熱血》的製作公司鯨魚pictures製作，樂天投資發行。樂天人士表示：正在企劃開發階段。電影界人士表示：許秦豪導演17年著手的驚悚犯罪長篇小說《謀略者》講述圍繞暗殺的多樣人類群像之間衝突的故事。曾翻譯成24個語言出版，美國事先支付的版稅超過60萬人民幣，小說作家金言秀也入圍了法國推理文學大賞。作品性雖得到認證，但電影製作卻失敗了三次。10年前已出售版權，期間經歷了製作費確保、劇本潤色等各大難關。

今天是5•18光州事件40週年，電影網站Watcha發佈了四部相關電影和台詞，回顧那些電影中的歷史記憶。

「爸爸把客人落在那了」《Taxi Driver》

「想要守護，我所愛之人直到最後」《華麗的休假》

「待那花開又花落時，又會想起那天，實在難以承受」《花瓣》

「那個時候，是獨自幸福會感到抱歉的時代」 《古老的庭院》

5月21日至30日，首爾市和光州市還將進行為期10天的「5•18運動40週年紀念電影節——Cine光州1980」，不僅展映此前相關題材的獨立電影（有些除了曾在電影節和資料館的放映外，一般都很難有機會看到），還將首次上映由光州市-光州信息產業振興院贊助製作的12部長篇和短篇電影，與此同時，還可以欣賞到從"未來的記憶"角度描寫5.18運動的國內外VR電影及5•18運動40週年紀念製作VR電影等5部影片。

具體展映片單和時間：

NAVER觀看網址：

依稀印象當年好似係美亞買咗？

湯唯、樸海日加盟樸贊郁導演新愛情電影《分手的決心》，秋季開拍

電影界透露：樸贊郁導演新作《分手的決心》已進行最後的劇本創作階段，這是樸贊郁牌的愛情電影，會融入濃厚的感性。樸導準備劇本時咨詢了許多演員的日程，最終確定與湯唯、樸海日一同合作。

樸贊郁當初準備的電影《The AX》因投資等問題難產因此投入了新作品的準備之中（湯唯、李秉憲有望出演）。 在眾多項目中，樸贊郁抓住了愛情電影這一方向並開始了劇本創作，這是比其它愛情電影更為不同的樸贊郁牌愛情電影。

而湯唯結束電影《仙境》，樸海日結束電影《閒山》的拍攝之後將正式投入到電影《分手的決心》的拍攝，該片目前以秋季開拍為目標準備中。

手機版trailer

啱啱睇咗籠子裡的野獸幾正，南山的部長們依d太沉重嘅題材我反而麻麻

韓國果d黑暗/人性/暴力題材差唔多睇過哂，唔知仲有冇推介

鍾意籠子可以睇埋錢袋，黑色幽默版南山唔算沉重嘅，都係講返果段史實加少少ff
其實數返韓國出名果啲戲，大部份都係好黑暗抑壓，無聲吶喊、素媛、追擊者呢啲唔多唔少反映咗韓國個社會狀況，其實大陸呢啲垃圾國家都大把呢啲題材可以拍，但就係唔俾你拍

無聲吶喊同素媛最慘係真人真事bad ending

有套叫海霧講支那d偷渡者印象都幾深刻，唔知post頭有無講到

btw,想搵d同時有動作場面嘅劇情片睇，心目中最正嘅應該係逆權司機

第一版有post，港譯怒海沉淪，壓抑戲幾好睇
動作劇情片有啲難諗上年有套叫野獸，講兩個死黑警緝兇都睇得過

大叔、魔童殺手都極力推薦

愛情片

真係手機版

- 綁架門口狗
- 死亡動新聞
- 黑仔刑警， 不過呢套有啲虎頭蛇尾
- 哭聲

十年前左右有套縣疑驚懼片
講兩公婆被截順風車車左個癲佬
個癲佬之後不斷追殺佢地兩個
有冇人記得咩片？

應該係呢套？(搵咗好耐)
大陸譯一路驚惶，2001年嘅片

佢N年前都拍過一套失手作再造人之戀，唯一一套未睇嘅朴贊郁戲

又一部19禁韓國電影來襲。黃政民、李政宰、樸正民主演電影《從邪惡中拯救我》等級審議結束，時長108分40秒，因暴力及恐怖水位過高，確定為青少年不可觀看等級。該片有望於7月初上映。

以下內容涉及劇透，自行選擇觀看與否
……
……
……
……
……

該片講述即將隱退的殺手身邊發生的危機與死戰的故事。殺手與組織之間的死戰，包含走私內臟的內容所以多多少少有著主題及模仿危險。影像表現上會有使用剪刀剪掉手指頭的威脅場面，使用兇器殊死搏鬥殺傷的場面，包含爆頭的衝擊性殺傷場面的身體損壞與流血將在片中刺激性地展現。暴力性和恐怖水位過高因此確定為青少年不可觀看等級。

除了能夠期待黃政民、李政宰繼《新世界》之後的再度合作，還可以期待下樸正民的變性人角色。

【釜山行韓國重映】由延相昊執導，孔劉、鄭裕美、馬東錫、崔宇植、安昭熙主演千萬喪屍電影《釜山行：加長版》將於6月末或7月初上映， 當中包含了《半島》的彩蛋。而《半島》 將於7月中旬至下旬期間擇日上映，《釜山行》的重映是為了提升它的期待值。

係呀，係呢套
個結局好撚灰好撚慘
韓片呢類題材都好撚真

多唔多血過看見惡魔

應該冇咁多掛，但係簡介好juicy
個導演係咩輪迴加班族果個，套戲就麻麻，但氣氛營造係唔錯

終於睇咗鳴梁海戰，韓版抗日神劇，難怪韓國人會打晒飛機不過以戲論戲，套嘢真係麻麻，角色臉譜化（柳承龍、肥仔雄呢啲角色根本邊個演都得），好多理所當然嘅情節，調兵遣將場面凌亂，係勝在拍咗成個鐘戰爭場面，超揼本老實講軍艦島都好睇過呢套，起碼劇情吸引

第56屆大鐘獎電影節入圍名單：

【最佳作品】
《極限職業》
《寄生蟲》
《蜂鳥》
《證人》
《天文：問天》

【最佳導演】
金寶拉《蜂鳥》
奉俊昊《寄生蟲》
李炳憲《極限職業》
張宰賢《娑婆訶》
鄭智泳《黑錢》

【最佳劇本】
《蜂鳥》
《證人》
《極限職業》
《寄生蟲》
《娑婆訶》

【最佳男主角】
薛景求《生日》
宋康昊《寄生蟲》
李秉憲《長白山》
韓石圭《天文：問天》
鄭雨盛《證人》

【最佳女主角】
金香起《證人》
金喜愛《致允熙》
全度妍《生日》
鄭裕美《82年生的金智英》
韓志旼《白小姐》

【最佳男配角】
金成圭《惡人傳》
姜其永《最普通的戀愛》
樸明勳《寄生蟲》
申久《天文：問天》
陳善奎《極限職業》

【最佳女配角】
金璽碧《蜂鳥》
金素真《未成年》
廉惠蘭《證人》
李姃垠《寄生蟲》
李哈妮《極限職業》

【最佳男新人】
孔明《極限職業》
樸海秀《量子物理學》
安智浩《綠陽和少年》
張東潤《美麗的日子》
丁海寅《柳烈的音樂專輯》

【最佳女新人】
樸世珍《未成年》
樸持厚《蜂鳥》
李在仁《娑婆訶》
全汝彬《負罪少女》
鄭多恩《仙姬與瑟琦》

【最佳新人導演】
金度英《82年生的金智英》
金寶拉《蜂鳥》
金倫奭《未成年》
金宜奭《負罪少女》
李相槿《EXIT》

【最佳攝影】
《寄生蟲》
《蜂鳥》
《鳳梧洞戰鬥》
《神之一手：鬼手篇》
《證人》

【最佳剪輯】
《極限職業》
《寄生蟲》
《娑婆訶》
《暗數殺人》
《EXIT》

【最佳照明】
《寄生蟲》
《長白山》
《鳳梧洞戰鬥》
《娑婆訶》
《天文：問天》

【最佳配樂】
《寄生蟲》
《長白山》
《蜂鳥》
《娑婆訶》
《搖擺狂潮》

【最佳藝術指導】
《國之語音》
《搖擺狂潮》
《安市城》
《天文：問天》
《抗拒：柳寬順的故事》

【最佳美術】
《寄生蟲》
《國之語音》
《娑婆訶》
《搖擺狂潮》
《天文：問天》

【最佳技術】
《長白山》視覺特效
《鳳梧洞戰鬥》視覺特效
《娑婆訶》視覺特效
《EXIT》視覺特效
《EXIT》特技

【最佳企劃】
《極限職業》
《詞典》
《生日》
《EXIT》
《82年生的金智英》

《第56屆大鐘獎》因受新冠肺炎疫情的影響，將舉行無觀眾的頒獎典禮。
22日，大鐘獎電影節組委會宣佈，第56屆大鐘獎將於6月3日晚7時開始舉行。今年的大鐘獎將在MBN進行現場直播，主持人是李輝才和韓惠珍。

《第7屆野花電影獎》入圍名單
2019年1月1日至2020年1月31日，以純製作費10億韓元以下的低成本獨立電影為對象，為激勵在惡劣環境中堅持創作的獨立電影人而舉辦的頒獎典禮。頒獎典禮往年均在4月舉行，今年於5月22日舉行。

△大獎
《我生活的世界》《蜂鳥》《鯰魚》《我們的身體》《我們家》《致允熙》《二月》

△電影導演獎
金寶拉《蜂鳥》
金鐘賢《二月》
尹佳恩《我們家》
李玉燮《鯰魚》
林大型《致允熙》
崔昌煥《我生活的世界》
韓佳藍《我們的身體》

△男主角獎
姜信日《家的故事》
郭民圭《我生活的世界》
沈熙燮《mate》
嚴泰久《板索里拳擊手》
趙賢哲《電影般的日子》

△女主角獎
樸秀妍《主播》
樸持厚《蜂鳥》
李裕英《家的故事》
李珠英《鯰魚》
趙恩智《修理廠》
崔嬉序《我們的身體》

△劇本獎
《蜂鳥》《零下的風》《二月》《我們家》《電影般的日子》

△音樂獎
《堅持住》《動物，園》《板索里拳擊手》

△攝影獎
《蜂鳥》《板索里拳擊手》《致允熙》《堅持住》《鯰魚》

△新人導演獎
劉恩靜《打開夜之門》
韓佳藍《我們的身體》
趙民宰《微光》
鄭赫基《板索里拳擊手》
樸根英《致漢江》
鄭熙載《搭便車》

△新人演員獎
姜真兒《致漢江》
金大建《呼吸》
金詩恩《我生活的世界》
樸持厚《蜂鳥》
尹惠利《季節與季節之間》
李泰京《電影般的日子》
趙敏京《二月》

△配角獎
金碧璽《蜂鳥》
李洙元《二月》
全素妮《打開夜之門》

《第7屆野花電影獎》獲獎名單，恭喜各位獲獎者

△大獎：姜尚宇《金君》
△電影導演獎：李玉燮《鯰魚》
△男主角獎：嚴泰久《板索里拳擊手》
△女主角獎：樸持厚《蜂鳥》
△劇本獎：《二月》
△音樂獎：張英圭《板索里拳擊手》
△攝影獎：金國賢《蜂鳥》
△新人導演獎：趙民宰《微光》
△新人演員獎：趙敏京《二月》
△配角獎：李洙元《二月》
△製作人獎：樸鬥熙《致允熙》

呢啲獨立電影獎值得留意，希望aff會揀幾套嚟上

金君係講光州事件嘅紀錄片，好有性趣

光州民兵被汙衊成北韓間諜！韓導演憤恨拍《金君》挖出驚人真相

老實想睇致允熙

樓豬牛b死了👍🏼

咪quote咁長成碌金剛棒咁=3=

好傷心😭全家得一隻牛

《霸王別姬》韓國周邊

睇咗，似睇緊情書，日本純愛片果種feel，細膩溫柔，鍾意呢套多過我們與愛的距離
電影節上嘅機會都大，本身係釜山電影節閉幕片，啲演員都熟悉

之前aff有無上
想問下我們與愛的距離上aff嗰陣有無中字

冇，因為釜山首映都係上年10月嘅事
印象中係英字

禮義廉原來佢拍過親切的金子，但點解要挖返出嚟講佢又冇攞獎...佢青龍攞獎果套係素媛...特登打少個、號嚟投機取巧dklm

係英文字幕

上年釜山早走咗 無睇閉幕

韓國四大電影發行公司開始重新整頓今年陣容，不少電影可能會面臨推遲到明年上映的調整。

SHOWBOX
上半年《國際搜查》（郭道元、金大明）
下半年《水坑》（車勝元、李光洙）、
《奇怪國家的數學家》（崔岷植）、
《休假》（申敏兒、金海淑）、
《夜叉》（薛景求、樸海秀）

SHOWBOX：「上半年只有南山的部長們和國際搜查，其餘的陣容沒有太大變化」

——

樂天
上半年《活著》（劉亞仁、樸信惠）
下半年《摩加迪沙》（金倫奭、趙寅成）
《1947波士頓》（河正宇、任時完）
《三晉集團英語托業班》（高我星、李絮）
不定《人生是美麗的》（柳承龍、廉晶雅）

樂天：「原定下半年上映的電影可能會推遲到明年上映，因為下半年的電影市場無法預測，無法按照原定計劃進行上映」

——

CJ
下半年《從邪惡中拯救我》（黃政民、李政宰）
《英雄》（鄭成華、金高銀）

CJ：「新冠肺炎疫情下，正在與製作公司協商最佳上映時期」。目前只有《從邪惡中拯救我》、《英雄》確定下半年上映。

而電影《聲音》（卞約漢、金武烈）、《徐福》（孔劉、樸寶劍）、《擔保》（成東日、河智苑）
目前是有可能被推遲到明年上映的狀態。

CJ：「不知道 疫情何時結束，得有了讓影迷有能夠去電影院的環境後才能繼續下一步。數年間精心打造的作品無法隨意去確定上映日，正在與製作公司協商」。CJ疫情後開機的電影僅有崔東勳的《外星人》，2021年上映。

——

NEW
下半年《半島》（姜棟元、李貞賢）

NEW：「上半年變更上映計劃的只有《電話》（樸信惠、全鐘瑞），下半年只有《半島》預計上映，其它的任何作品目前都沒有上映計劃」

「如果今年沒有新冠肺炎疫情的話，會有著不少預計下半年上映的作品。現在得看疫情的事態發展再做決定」

其它的發行公司也像NEW一樣，不會不顧後果地在下半年上映，考慮到明年的情況下慢慢地公開電影。相關人士還表示：「今年拍攝的電影可能會在明年上映」

因此《半島》的賣座與否十分重要，「半島過後需要制定其它上映陣容，制定時會著重考慮半島的成績」

《電話》上映日期？
「除了《半島》，其它作品都是討論中的狀態」

目前NEW的電影全都殺青，正在後期製作。

遲啲6月4日上入侵者唔知票房會點，始終韓國人餓咗本土片咁耐如果冇武肺呢單嘢，呢套中型戲我估票房都係麻麻

菲律賓版戇爸的禮物cls好似仲有印尼版

《活著》最新預告

睇個樣似係中型成本嘅喪屍片，搶錢大屍殺果類

條預告Ok喎
但本身期待係啲反類型嘅戲

有冇人有睇韓劇365逆轉命運的一年，呢排好似幾hit，玩time travel，睇咗兩集幾緊湊

真心覺得吸引過半島

超越《與神同行》的韓國5部系列電影將誕生，點擊數破1億的現代奇幻網絡小說《全知讀者視角》於今天在NEVER連載漫畫版。同時，《與神同行》的製作公司會將此小說拍攝成5部商業電影：將成為國際化項目。

小說內容為某天世界變成自己讀過的網絡小說一般，主人公金獨子攜手同事們與支配世界的系統及敵人對抗的故事。此前《與神同行》的製作公司代表元東延表示：接觸到《全知讀者視角》的瞬間我渾身起雞皮疙瘩，我30年的電影人生中這可能會是我讓韓國項目走向世界的契機。預計將它製作成超越《與神同行》的系列電影，它將成為能夠讓全世界看到的國際項目。

《全知讀者視角》於2018年2月在某小說平台連載，不到一個月位居榜單第一，該平台的代表金煥哲表示：總有一天會出現貫通一個世紀的作品，這個作品就是《全知讀者視角》。小說中攜帶的巨大世界觀如果能在韓國電影中完美消化的話，也會在海外獲得不俗的關注。

我覺得最緊要係有新意

呢樣真=,=

《新世界》後再度合作19禁大片，黃政民、李政宰、樸正民主演電影《從邪惡中拯救我》公開兩版海報並定檔7月上映，下午5點公開首版預告片。

該片講述因最後一個殺人任務而被捲入事件中的仁南（黃政民）和追擊他的殘忍追擊者Lay（李政宰）之間慘烈追擊及鬥爭的冷酷無情追擊動作故事。該片80%的場面以上在泰國、日本取景，由憑借《辦公室》受邀參展戛納電影節的洪元燦導演執導，《寄生蟲》、《哭聲》的洪京表擔任攝影導演，CJ發行。

「為了拯救一個人而展開的激烈追擊」
「為了殺死一個人而展開的執著追擊」

崔嗱已出好想睇

原來導演係追擊者同黃海個編劇，唔怪得個劇情同風格咁似呢套係屬於爛都一定狗衝果類
btw個故事背景係泰國，唔怪得朴正民有得做變性人

黃政民好耐冇演呢種角色 而且個cast個班底應該會有片商發行 覺得有機會係戲院睇

好耐冇喺大銀幕睇黃政民

啲造型又幾似

呢個post太正啦！！！我已經save低 感謝樓主分享！
個人認為林順禮導演既little forest都唔錯

呢套未睇，聽講幾日系小清新
btw歡迎多啲入嚟吹水

籠子裡的野獸好似冇咗件事咁雙喜大可以呢個時期拿拿臨上咗佢，唔係遲啲啲大片又湧埋嚟...

唔係收左皮呀嘛 好想睇

仲未load完已經估到邊張gif

巴福斯入手未

好期待呢套！雖然個teaser無話好特別，但韓國做到咁既效果真係唔錯 但呢套都係漫畫改篇？？

yes韓國而家越嚟越多漫改電影

星期日

【殺青】薛景求、樸海秀、楊東根、李艾兒、宋再臨、樸珍榮主演諜戰動作電影《夜叉》今日殺青2019.12.31～2020.05.27，共拍攝81場戲，拍攝期間長達5個月。

該片由《監獄》的羅賢執導，講述在間諜最多交戰地-中國瀋陽被叫做「夜叉」的人和在那個地方進行監督的檢察官相遇後對立的諜戰動作故事。

薛景求飾演被叫做吃人鬼神「夜叉」的國情院瀋陽支部部長，同時也是負責海外工作的「黑隊」隊長「姜仁」；
樸海秀飾演守法卻被降職到瀋陽的首爾中央地方檢察廳檢察官「智勳」；接下來是行走於瀋陽的「黑隊」隊員，
楊東根飾演「黑隊」風度實力兼具的「洪科長」；
李艾兒飾演「黑隊」的老手前輩「熙元」；
宋再臨飾演比起頭腦，先使用身體的行動派成員「再圭」；
樸珍榮飾演「黑隊」的老小「正大」。

《夜叉》由Show Box發行，預計今年上映。

孔劉 X 裴鬥娜確定出演Netflix原創系列劇《寂靜的大海》，孔劉拍攝完電影《仙境》後無縫銜接進組。一共8集，8月開拍。

該片是以因世界性沙漠化導致水與糧食逐漸不充足的未來地球為背景的逆烏托邦式世界觀作品，講述為回收疑問樣品前往月亮之上的精銳隊員之間發生的SF驚悚故事。

孔劉飾演宇宙航空局所屬軍人及小組組長「允載」，是用出色的業務能力及發光的霸氣引領隊員的角色。裴鬥娜飾演攜帶秘密的考察人員「智安」。李俊赫 、金善英也加盟該片。

《寂靜的大海》根據同名短片電影改編成系列電影，短片電影的導演崔航勇繼續執導，《母親》的樸恩嬌作家擔任編劇，《王國》的製作人也參與其中。 因為是以月亮為背景的SF驚悚片，會在攝影棚拍攝大部分戲份，也是將韓國VFX技術展示給世界的機會。

李峰根、李宥利、金炯完主演古裝音樂劇電影《民間藝人》公開「恨」與「興」海報並定檔7月1日上映，開啓暑期檔。
該片由《鬼鄉》的趙政萊執導，是一部通過朝鮮八道的風景及動聽的曲調去描繪民間藝人的喜怒哀樂的韓國型音樂劇電影。

宋仲基、李熙俊主演電影《波哥大》拍攝重啓計劃泡湯，決定明年再拍攝。發行公司Megabox Plus M官方立場：已經拍攝45%，不是放棄這個作品，明年一定會重啓拍攝然後與影迷見面。

電影界表示：哥倫比亞的拍攝是不可能進行的狀態，因此決定等到疫情好轉後明年再前往哥倫比亞重啓拍攝。製作組已向演職人員傳達該事項，並約定好明年再會。

宋仲基和李熙俊的經紀公司均表示：南美的疫情狀況實在是不容樂觀，原本準備夏季重啓拍攝因此協調了行程，但是當地狀況逐漸惡化弄得製作組和演員措手不及。所有的演職人員都已經計劃好今後的日程，因此不可避免的推遲拍攝。上周針對明年開拍的事項進行了討論並且最終確定，雖然推遲拍攝但不是放棄這部作品。演職人員對這部作品投入的心血很多，也想將其打造成一部好的作品。待新冠肺炎疫情穩定，會完成《波哥大》剩餘的拍攝。

《波哥大》由《少數意見》的金成濟執導，講述移民至哥倫比亞的主人公在陌生之地定居後所經歷的故事，是發行公司Megabox Plus M的150億野心之作，也是韓國電影史上罕見在哥倫比亞進行全部拍攝的電影，但是遭遇了疫情危機。該片於1月在哥倫比亞開機後拍攝了45%的分量，然後疫情大爆發哥倫比亞禁止內外國人出入境，因此包括宋仲基在內的全體演職人員於3月返回韓國。

中南美的疫情狀況愈加嚴重，今年內拍攝實屬困難。工作人員簽約時間結束，無法追加簽約時間，宋仲基等演員下半年還得拍其它作品，因此不得不做此決定。

《波哥大》是繼《被綁架》之後第二部因疫情推遲到明年進行海外拍攝的韓國電影。明年是否能夠順利拍攝剩下的分量，然後在大銀幕上與影迷見面，令人期待。

《觀相》的韓在林執導，宋康昊、李秉憲、全度妍、金南佶、任時完、金素貞、樸海俊主演200億大製作航空災難電影《緊急宣言》的演職人員於25日在首爾江南區進行了祈求大賣的祭祀，並將於《寄生蟲(2019)》上映一週年之際，也就是5月30日正式開機。

宋康昊飾演追查航空災難原因的警察；
李秉憲飾演雖然有飛機恐怖症，但為了女兒坐飛機的乘客；
全度妍飾演與緊急事態正面相逢的長官；
金南佶飾演副機長；
任時完飾演獨自乘機的乘客；
金素貞飾演飛機上的乘務員；
樸海俊飾演為解決前所未聞事態而努力的青瓦台危機管理中心室長。

《緊急宣言》為飛機直面災難狀況，根據機長的判斷認為無法繼續正常運行，宣佈必須著陸時的緊急狀態時使用的航空用語。該片有著充滿緊張感的故事展開及絢麗多彩的角色，講述直面史無前例的災難狀況，無條件宣佈著陸的飛機內外發生的真實災難。為了防止飛機內部災難狀況的發生，一群人冒著生命危險去戰鬥的故事。Show Box發行，2021年上映。

又一套cls卡士

咁機長係邊個

突破盲腸

馬東錫最近決定出演電影《狎鷗亭傳聞》（暫譯名），目前就細節問題協調中。
該片由《鄰里的人們》導演林鎮秀執導，講述了狎鷗亭整形外科發生的事情，是一部人性化的電影。馬東錫飾演整形外科的室長，這也是他與導演的第二次合作。
馬東錫拍攝完《永恆族》後，目前正在韓國拍攝《犯罪城市2》，在結束了《犯罪城市2》的拍攝之後，投入《狎鷗亭傳聞》，但是由於《犯罪城市2》有海外拍攝，《狎鷗亭傳聞》的拍攝日程還不能確定。如果《犯罪城市2》的海外拍攝順利進行的話，可以立即進入《狎鷗亭傳聞》的拍攝，但是如果不是的話，在《狎鷗亭傳聞》拍攝之後再進行《犯罪城市2》的海外拍攝。
《狎鷗亭傳聞》選角結束後，計劃今年下半年開始拍攝。

成日覺得馬東錫做啲專業人士好違和上次白頭山做博士定專家已經覺得好奇怪佢都係啱做啲一拳打撚到人地訓低嘅大隻佬

屌好中二

而家就係玩反差嘅感覺
愈來愈覺得佢係韓國the rock 近來做黎做去都係嗰啲

講起馬東石 想知佢係燥底師兄生擒富二代出場嗰幕有咩用 淨係純粹客串？

可能就係驚佢定咗型

原來有佢？真係唔記得

佢有期做啲角色全部倒模 見到都覺得厭 反而想睇佢做變態殺人犯

劉亞仁同黃政民打交做花生友

呢套佢係做變態佬，香港有直接出碟

負責生擒

呢啲客串都幾無謂我覺得客串得嚟要推動到劇情發展先好睇，好似白頭山咁，見到全度妍真係oh咗又或者密探嘅李秉憲

唔知係咪屍殺列車開始
淨係接正氣角色，抑或呢套開始確立正氣形象

後生果陣身形啱啱好又型棍

而家算唔算係有操腳嘅胡cfu

今日

屍殺開始出名，跟住係咁擔正，做得主角就唔多唔少都係正氣撚

呢套韓國netfilx上左啦啵睇到一半

大家知唔知道咩網有得睇 韓國冷門少少/舊片
我好想睇裴昌浩導演既《旅行》同《路》但搵唔到
同埋舊既《尋鯨記》（1984）

巴打睇到咁偏儘量幫你搵下

韓國電影資料館放咗好多舊片上youtube

1080英字

正呀感謝！！
知唔知邊到有埋《旅行》(2010）同《路》（2004）

旅行搵唔到太冷門

新世界同與犯罪的戰爭依類黑幫家族片真係好正極惡對決溝埋殺人狂依d元素落去反而麻麻

感謝！！！！！！
咁都搵到！

奉俊昊開創嘅起飛腳

有冇人睇左誠實選舉媽? 好唔好睇? TRAILER 幾攪笑

緊急宣言根本係captain（紐約個條河）+ ACI
CLS crew
另外孔劉個個netflix 可唔可以話係 侵侵太空部隊

尋日放工睇左 一般般喇 羅美蘭羅文姫正常發揮 金武烈有驚喜 但係笑點唔算多 套戲用嚟打發時間唔錯

同意呀 琴日睇曬了 我覺得還好啦 劇情無咩驚喜

有冇d類似新世界既電影？

與犯罪的戰爭

睇左 河正宇同黃政民有份果d睇曬

寒流黑金？

呢套未睇

阿修羅、金權黑幕

我都覺得麻麻地好笑，前排套獸頭救兵好笑啲，呢套冇好好利用誠實豆沙包呢樣嘢，後期變埋鬧劇，本身以為係針砭時弊喜劇，同樣係政治喜劇，日本果套首相失憶了係好笑到仆街

好經典假如愛有天意首Me to You, You to Me, 機智醫生生活翻唱版

假如愛有天意邊度有得睇 想搵番孫藝珍d舊片睇

見到凡事哈poster 笑左

youtube有

load咗一陣先記得

2020年6月上映的主要韓國電影

6月4日《侵入者》主演：宋智孝、金武烈
等級：15 （製作費約65億，損益約150萬）
6月11日《潔白》主演：申惠善、裴宗玉
等級：15 （製作費約60億，損益約150萬）
6月18日《消失的時間》主演：趙震雄、裴秀彬
等級：15 （不詳）
《棒球少女》主演：李周映、李浚赫
等級：12 （獨立低成本電影）
6月24日《活著》主演：劉亞仁、樸信惠
等級：15 （製作費100億左右，損益點250萬以上）

6月大片回歸

諗緊好唔好入場睇活著

巴打住韓國？ 幾大都睇

Call台版預告

未睇 照貼左先
月巴氏做《誠實選舉媽》專題

【娛樂專題】朱尚淑給我的喜怒哀樂與無奈

侵入者同活著都好想睇，香港似會買呢類

趙震雄、劉俊相加盟鄭智泳導演新電影《少年們》，與此前確定出演的薛景求合作。
《少年們》以參禮國家超市發生的殺人事件為基礎，講述1999年2月在全羅北道完州郡參禮邑一家超市發生的老奶奶搶劫致死事件。當時還是10代的三名犯人得到了有期徒刑的判決並且服刑，但17年後一切水落石出三人判定為無罪。該片即將開機。

繼2月《正直的候選人》之後久違的評論海報，6月4日它真的要來了，宋智孝、金武烈主演驚悚推理電影《侵入者》公開評論海報。

1：刺激影迷推理能力的懸疑故事
2：看《侵入者》的唯一理由——宋智孝
3：金武烈令人驚訝的演技
4：離開保護傘的瞬間，真正的恐怖開始
5：疑心又疑心，心跳反轉驚悚片
6：越到最後越環環相扣的不寒而慄
7：用熟悉的素材發光的細緻懸念

聽落幾正

等候文在寅發落

《鬼鄉》趙正萊導演新作，以朝鮮後期為背景的具有韓國特色的音樂劇電影《民間藝人》公開新海報。金烔完、李宥利、李奉根、金河妍、樸哲民主演，該電影是一部講述擁有賤民身份的盤索里藝人在朝鮮八道流浪時經歷的悲傷和痛苦的電影，7月1日上映。

星期三大鐘獎

南山的部長們碟都出埋

第25屆春史電影節將於6月19日舉行，因新冠疫情將限制普通觀眾出席，入圍名單如下：

【最佳導演】
禹民鎬《南山的部長們》
鄭智泳《黑錢》
元新淵《鳳梧洞戰鬥》
鄭址宇《柳烈的音樂專輯》
林大迥《致允熙》
許秦豪《天文：問天》

【最佳新人導演】
金承宇《請尋找我》
李玉燮《鯰魚美琪》
金寶拉《蜂鳥》
韓佳嵐《我們的身體》
李相槿《EXIT》
金度英《82年生的金智英》

【最佳劇本】
金寶拉《蜂鳥》
李相槿《EXIT》
允佳恩《我們家》
林大迥《致允熙》
鄭凡植《天文：問天》

【技術獎】
《鳳梧洞戰鬥》
《長白山》
《蜂鳥》
《EXIT》
《天文：問天》

【最佳男主角】
《國之語音》宋康昊
《南山的部長們》李秉憲
《鳳梧洞戰鬥》柳海真
《EXIT》曹政奭
《天文：問天》韓石圭

【最佳女主角】
《請尋找我》李英愛
《EXIT》林允兒
《柳烈的音樂專輯》金高銀
《致允熙》金喜愛
《82年生的金智英》鄭裕美

【最佳男配角】
《最普通的戀愛》姜其永
《南山的部長們》李星民
《南山的部長們》李熙俊
《天文：問天》申久
《老千3》禹賢

【最佳女配角】
《南山的部長們》金素真
《蜂鳥》金璽碧
《EXIT》高鬥心
《柳烈的音樂專輯》 金國熙
《82年生的金智英》金美京

【最佳新人男演員】
《Vertigo》劉太旿
《使者》 禹棹煥
《長沙里：被遺忘的英雄們》金聖喆
《量子物理學》樸海秀
《柳烈的音樂專輯》丁海寅

【最佳新人女演員】
《吾王長存：木浦英雄》元真兒
《變身》曹怡賢
《蜂鳥》樸持厚
《始動》崔成恩
《我們家》金娜妍
《致允熙》金素慧

郭景澤執導，郭道元、周元[、劉在明、李裕英、金珉載、吳大煥、李浚赫、張英南出演的電影《消防員》發佈劇本封面圖及劇情梗概。

以2001年弘濟洞發生的火災事件（被稱為韓國歷史上最惡劣的火災事件）為基礎，講述比任何人都勇敢的消防員們的人性真實故事，發行公司ACEMAKER準備將其打造成年度主力電影。2021年上映。

印象中韓國好似冇拍過烈火雄心戲

【消息】電影《請救我從邪惡中出來》將在6月5日上午11點（韓國時間）進行製作發佈會，導演洪元燦，主演黃政民和李政宰將出席，同樣是主演的樸正民因為角色是需要絕對保密的狀態，所以很大可能不參與（之前有傳言說他演的可能是變性人角色）。

郭道元肥屍大隻點做消防員 孭咁多裝備 分分鐘跑兩步就喘氣然後入到火場要畀啲同事救返轉頭

有套火海108之類的電影 薛景求孫藝珍主演 不過唔好睇就真

唔係，我係指真係消防員做主線嘅電影，香港就好多，韓國印象中未見過

話唔定呢套係笑片

唔知點解有預感係韓版only the brave，最後陷家產

《第56屆大鐘電影獎》完整獲獎名單，恭喜各位獲獎者

作品獎：《寄生蟲》
導演獎：奉俊昊《寄生蟲》
男主角獎：李秉憲《長白山》
女主角獎：鄭裕美《82年生的金智英》
男配角獎：陳善圭《極限職業》
女配角獎：李姃垠《寄生蟲》
男新人獎：丁海寅《柳烈的音樂專輯》
女新人獎：全汝彬《負罪少女》
新人導演獎：金寶拉《蜂鳥》
服裝獎：《安市城》
美術獎：《裟婆訶》
企劃獎：《極限職業》
剪輯獎：《出口》
照明獎：《裟婆訶》
攝影獎：《鳳梧桐戰鬥》
技術獎：《長白山》（視覺效果）
終身成就獎：申永均

Im Sang-soo returns to Cannes with HEAVEN, starring Choi Min-sik and Park Hae-il! His 3rd selection after THE HOUSEMAID and THE TASTE OF MONEY. #Cannes2020 #행복의나라로

屍殺半島都入到主競賽

Yeon Sang-ho's hotly anticipated PENINSULA, the sequel to is global smash TRAIN TO BUSAN was the most hotly tipped Korean film to make this year's Cannes lineup, and it is indeed featured in the official selection! #반도 #Cannes2020

屌你 未睇過only the brave=,=

原來係呢部公路電影

今年無主競賽呢回事

今年冇分單元冇頒獎，我估半島本身都係午夜單元之流

未睇過林常樹啲戲，但聽講呢10年8年跌晒watt

冷冷清清淒淒慘慘戚戚的《第56屆大鐘獎》，韓國三大電影頒獎典禮中的「大鐘獎」為何會這樣呢？

首先總結一下昨天的頒獎典禮：獲得最佳作品、最佳導演的奉俊昊說是在休假，影帝候補只來了李秉憲一人，影后候補全部沒來。一半以上頒獎人與電影幾乎無聯繫，代理領獎數不勝數。嘉賓席現場漆黑一片，僅有忠武路王牌李秉憲鎮場，彷彿是害怕燈光一打開就能夠讓人看到空曠無比的嘉賓席。

大鐘獎最近幾年開始流行不出席風潮，特別是2015年大鐘獎頒布「不出席者無法獲獎」的方針後當年的主演獎候補全員不出席，凸顯出這一史無前例事態嚴重性。

關於大鐘獎的爭議從未停止。從此前未完成的電影《Anniquin》獲獎事件到《光海》這一部作品獲得15個獎項的2012年頒獎典禮，再到樂天發行電影全部不入圍的2013年事例等 讓大眾對大鐘獎的公正性持續產生疑惑，在權威上的問號越來越大。

電影屆人士表示：因新冠肺炎疫情而不出席的原因雖然也有，但大鐘獎顯露出無法恢復到過去名聲的樣子。

在此之中也有著專業的出席者，2016年獲得大鐘影帝的李秉憲發表獲獎感言後獲得一眾掌聲：擁有50年以上歷史的大鐘獎若想短時間內恢復以前的名譽這不是件簡單的事情，我認為現在的後輩們是不是應該像20年前的我一樣去苦惱去努力地守護這一電影頒獎典禮盛宴呢？

好唏噓，得李秉憲撐場...

台版海報

自膠 以為康城轉口味去咁極端

幾靚 藍底嗰張諗起《立見天國》
幻想到香港有人買嘅話會叫兩個中佬去旅行

我覺得好好笑 睇得幾開懷
但好同意去得唔夠盡
後段有啲故鬧 好似搶usb嗰度咁上下

有個位睇到打左個突
一開始幾正氣都好，只要你走入建制，你都會變成同一類人
估唔到套戲會有咁嘅安排 我指朱尚淑最初個後生女對手

原來智孝已經40歲runningman都做咗成10年

變咗笑片
崔岷植喝住朴海日：屌你老味快啲呀嘛

【重磅回歸】《#屍殺列車》絕密加長版 7月1日 上映！

加長片段中將暗藏《#屍殺半島》劇情發展線索：究竟當年的列車駛往釜山後，生還者的命運將會如何？4年後的屍毒蔓延又將如何考驗人性？

7月1日 2D, 4DX版同步上映 即將公開售票
-
《屍殺半島》‼️七月‼️ #港韓同步 震撼上映
-
🧟‍♂️《屍殺列車》4年後 #延尚昊 導演 班屍回朝
🏆入圍第73屆康城影展🏆
《1987 : 逆權公民》#姜棟元 X《軍艦島》#李貞賢

首條預告片：

頭先娛樂新聞報個陣
講得出嘅人真係得李秉憲一個

係！應該會去睇韓國睇戲唔貴 依家仲要有優惠

《侵入者》首日觀影人次5萬411名，為107天以來的最高觀影人次，順利打響疫情後商業電影上映第一槍。

果然韓國人都係餓本土片但係最高都係得5萬票房陰公

你對上一次入戲院係幾時？

基本上佢出席都已經攞硬，導演女主男配果啲都冇人出席

呃錢系列 同果陣上屍殺首爾一樣都係食住屍殺條水

《第56屆百想藝術大賞》頒獎典禮對於電影界是疲憊時期意義深遠的久違了的大聚會。

《寄生蟲》team以代表郭信愛為首，韓進元作家和演員趙茹珍、樸素淡、李姃垠 、樸明勳、張慧珍早已確定出席，此次頒獎典禮實際上是在過去一年里橫掃全世界的《寄生蟲》團隊聚集最多人員的最後一次舞台，他們將以百想藝術大賞為結尾，為「寄生蟲」大長征畫上完美的句號。

《南山的部長們》《蜂鳥》《出口》《致允熙》《燦實也多福》等team也全都出席，團隊力量十足。《南山的部長們》製作人代表金元國、導演禹民鎬和去年的電視部門最佳男主角獲得者、今年作為電影部門的最佳男主角候選人李秉憲以及李熙俊、金瑞希共同出席；《蜂鳥》曹秀美製作人和金寶拉導演、金璽碧、樸持厚一起出席。

《出口》團隊中，外柔內剛的姜惠貞代表、李相槿導演、曹政奭、尹鎮律動作導演共同出席；《致允熙》電影電視雙提最佳女主角的金喜愛、金素慧和林大迥導演出席。《燦實也多福》金楚熙導演和電影電視雙提男配角獎候選人的金永敏以及薑末琴出席。

《生日》的導演李鐘言和全度妍，《未成年》的金素貞和金慧埈，《狩獵的時間》李帝勳和樸海秀也將一起出席。《82年生的金智英》製作人郭熙珍、樸智英和導演金度英，鄭裕美也在繁忙的拍攝日程中選擇出席。

另外，《神之一手：鬼手篇》元賢俊、《我的特別兄弟》李光洙、《綠陽和少年》安智浩、《柳烈的音樂專輯》丁海寅、《黑錢》鄭智泳導演、《金君》姜尚宇導演、《鳳梧洞戰鬥》攝影導演金永浩也都會出席。

dls百想星光熠熠，你叫大鐘情何以堪

dls真係拎咗男新人獎女新人都係中女嚟

一陣食飯睇2002年套《朋友》

經典戲
利申未睇

《第56屆百想藝術大賞》獲獎名單，恭喜所有得獎者

【電影部門】
大賞：奉俊昊
最佳電影：《寄生蟲》
最佳導演：金寶拉《蜂鳥》
最佳男主角：李秉憲《南山的部長們》
最佳女主角：全度妍《生日》
最佳男配角：李光洙《我的一級兄弟》
最佳女配角：金璽碧《蜂鳥》
男子新人獎：樸明勳《寄生蟲》
女子新人獎：薑末今《燦實也多福》
新人導演獎：金度英《82年生的金智英》
劇本獎：《EXIT》
藝術獎：《南山的部長們》

李光洙

今日五個女主全部出現 前日一個都冇嚟 (而且電視部門仲有金姐孫仙)

前晚好似亞視掟壽包咁大鐘快啲執柒咗佢算
電視部門入圍視后仲勁過電影部門

李秉憲實至名歸值得一提係蜂鳥導演處女作就攞導演獎，直接跳過新人獎上流寄生族團隊攞咗一年獎終於有得抖

中間個女人啲綜藝感

係2月 好似

本來唔知蜂鳥係咩戲
上網搵左搵 原來係 我們與愛的距離
果時香港有上映
本身諗住走去睇但佢cancel左...
有無人睇過？ 覺得點
攞到導演獎

可能old new咗，韓國有個清談節目叫《房間角落一列》，每集都會揀兩套韓影嚟討論，會請唔同演員、導演、作家上去分享，連是枝裕和都請到不過始終係小眾節目，bilibili翻譯都唔多

幾細膩嘅女性文藝片，真實唔做作（唔會好似金智英咁戲劇化）愛情、親情、友情都有觸碰到，但係我覺得每條線都處理得好輕，成套戲起伏都唔多，不過處女作嚟講非常唔錯，值得支持

感謝推介夜啲搵黎睇

有幾集請到朴贊郁上去，不過冇人譯

《百想藝術大賞》2010年-2020年影帝總匯

2020年：李秉憲《南山的部長們》
2019年：李聖旻《工作》
2018年：金倫奭《1987》
2017年：宋康昊《密探》
2016年：李秉憲《局內人》
2015年：李善均、趙震雄《走到盡頭》
2014年：薛景求《素媛》
2013年：河正宇《柏林》
2012年：安聖基《斷箭》
2011年：河正宇《黃海》
2010年：河正宇《國家代表》

《百想藝術大賞》2010年-2020年影后總匯

2020年：全度妍《生日》
2019年：韓志旼《白小姐》
2018年：羅文姬《我能說》
2017年：孫藝珍《德惠翁主》
2016年：全度妍《無賴漢》
2015年：廉晶雅《購物車》
2014年：沈恩敬《奇怪的她》
2013年：金敏喜《戀愛的溫度》
2012年：嚴正花《舞后》
2011年：湯唯《晚秋》
2010年：河智苑《我的愛在我身邊》

百想規矩係咪攞咗「大賞」就無得攞其他個人獎？
我check咗過往幾屆都係咁

好似係，今屆評審最尾係頭痛緊大賞係頒俾奉俊昊定上流寄生族

dls河正宇百想都拎咗3屆，青龍幾時先肯頒俾佢

係 個獎會比第二多票嗰個

黃政民大滿貫都差一個百想

百想算鳩數啦青龍先係最高榮譽啱啱check返出名演技好果班都已經拎過青龍影帝，真係爭河正宇

睇咗殺人回憶&追擊者果集，原來宋康昊果下飛腳係即興，真係踢傷咗金相慶，事後仲嬲鳩咗宋一排

又係時候loop下河正宇入圍青龍嘅過程（紅字為得獎者）

2008年
金允錫《追擊者》
金柱赫《妻子結婚了》
薛景求《人民公敵3》
宋康昊《好傢伙壞傢伙怪傢伙》
李秉憲《好傢伙壞傢伙怪傢伙》
河正宇《追擊者》

2009年
金明敏《我的愛在我身邊》
金允錫《烏龜快跑》
宋康昊《蝙蝠》
張東健《早安總統》
河正宇《國家代表》

2012年
金允石《少年菀得》
安聖基《斷箭》
李秉憲《光海，成為王的男人》
崔岷植《與犯罪的戰爭》
河正宇《與犯罪的戰爭》

2013年
柳承龍《七號房的禮物》
薛景求《素媛》
宋康昊《觀相》
河正宇《恐怖直播》
黃政民《新世界》

2016年
郭道元《哭聲》
宋康昊《密探》
李秉憲《局內人》
鄭雨盛《阿修羅》
河正宇《隧道》

2018年
金倫奭《1987》
劉亞仁《燃燒》
李聖旻《特工》
朱智勳《暗數殺人》
河正宇《與神同行：罪與罰》

今天有三套新導演作品都同女性視角有關 《我們與愛的距離》 《燦實也多福》 《82年生的金智英》

我都覺《我》係拍得最好，佢好多細節都描寫得好好，將一個少女在親情、愛情、友情面對嘅問題娓娓道來，而且雖然係女性視角睇父權社會，但係冇抹黑男性，當中男性都有幾幕喊戲都好好咁描繪男性嘅正反兩面，令人好感同身受。

有無link？遲D得閒既話可以試下譯俾大家睇

相反金智英係妖魔化所有男性，再不斷製造女主有幾慘幾慘，符合晒韓片套路，非常麻麻
燦實也多福都有mark低，希望電影節會上

有神快拜

推介幾套近年覺得高汁嘅女性電影：
未成年
致允熙
負罪少女
白小姐
我們與愛的距離

我覺得金智英係唔同方面都好差..

作為電影我會覺得好難睇，佢比我感覺似似一篇說明文，係咁同人講韓國女性係各方面遇上嘅問題，但係放入太多唔同問題搞到節奏好奇怪，例如中間有一段劇情講巴士被人非禮，我覺得插入得好刻意好莫名其妙。一直賣慘同佢敘事上嘅割裂搞我睇到好辛苦。

而且我覺得佢個故事個核心好明顯搞錯左，我直覺覺得佢係想講韓國女性係如何在父權社會被壓迫，但係金智英咁唔開心係因為生理性的產後抑鬱，結尾佢去左睇醫生，然後寫書就開心翻，呢個好明顯係矛盾。因為社會其實冇變過，金智英依然係要面對在職母親呢個問題，但係依家話佢睇醫生就開心左其實好偷懶，某程度甚至係倒米。所以我都好驚訝好多人鐘意呢部作品

一嚟呢套係商業片，卡士仲要係屍殺列車鄭裕美同孔劉，二嚟佢反映咗韓國女性喺社會上受到唔同方面嘅壓迫，普通觀眾特別女性會覺得好寫實，好易情緒主導覺得套戲好睇，但心水清嘅就知佢係不停販賣慘情，一貫韓片嘅狗血套路（與神同行都係類似）

之前睇過逆權大狀花絮
審犯場口 扮國安個郭度沅話係黎真
未知翻譯係咪有誤 唔撚係真掛

記得好耐之前喺呢個post睇過，果陣任時完仲係新人，唔敢say no

由鄭雨盛、柳演錫和郭度沅主演，《辯護人》《鋼鐵雨》梁佑錫導演的新作《首腦會談》可能將於夏天上映。

據電影界透露，樂天cultureworks最近正在對今年夏天上映的《首腦會談》進行最後的內部調整。

電影講述在中國迅速崛起為強國的新國際秩序中，在周邊大國利害關係尖銳交織的韓半島，韓朝領導人和美國總統被朝鮮核潛艇綁架、監禁發生的故事。

原本當初樂天計劃今年5月上映《首腦會談》。 但由於新冠疫情影院面臨最壞的情況，《首腦會談》的上映計劃被全面擱置。

樂天本來打算今年夏天推出柳承莞導演的《摩加迪沙》，但由於各種技術問題，最近推遲了上映計劃。 對此，一直煞費苦心的樂天制定了今年夏天將《首腦會談》投入劇場作為救援投手向觀眾展示的計劃，正在進行內部最終調整。

綁架特朗普cls

薛景求、劉俊相、陳京、許成泰、廉慧蘭出演鄭智泳（黑錢）導演新作《少年們》 ，CJ發行，並將於6月末投入拍攝。

《少年們》以1999年發生的實際事例為原型，講述地方小鎮的一家超市裡面發生的強盜致死殺人事件，對於被指目為犯人的少年們進行重新調查而出擊的搜查班長的故事。

薛景求飾演為重新調查事件而出擊的搜查班長「黃俊哲」，他只要是能夠解決事件用不管三七二十一的憨厚專注去對事件進行重新調查的人物，

劉俊相飾演為了實績不惜一切代價以縝密搜查獲得組織內濃厚信賴的精英警察「崔宇成」。

陳京[飾演死亡的老奶奶的女兒，同時也是事件唯一的目擊者「信美淑」。

許成泰飾演追隨於黃班長身後的可靠後輩「樸警察」，廉慧蘭飾演熱衷於搜查的黃班長身後默默支持他的生活能力十分強悍的妻子「金京美」。

另外，被指目為犯人的三名少年們由金東英、劉秀彬、金景浩飾演。

趙震雄友情出演。

全素妮積極討論出演電影《再見，我的靈魂伴侶》，攜手金多美打造韓國版《七月與安生》，憑借電視劇《梨泰院Class》身價倍漲的金多美已確定出演。

該片由憑借獨立電影《惠化，洞》備受關注的閔勇根執導，講述13歲相遇的兩位朋友14年間友情、愛情的成長劇情故事。前期準備+拍攝期間為5月至10月中旬，約40-50場戲。

駛唔駛呀 韓狗真係癡撚線=,=

第3段幾好笑

睇咗獸頭救兵（定係叫秘密動物園？）
好有保育嘅教育意義嘅一套笑片

韓片有個優點係大部份戲背後都有個message帶出嚟，唔係為笑而笑/為嚇而嚇，聽講之前果套凶櫃雖然爛到仆街，但入面有關注家庭暴力呢個議題

本身都想睇
但既然好多人話爛片就不了

千玗嬉主演的驚悚電影《主播》放出劇照

YBC電視台的招牌主播塞拉（千玗嬉飾）正受大規模新聞改版的傳聞困擾。一天，記者室收到舉報電話，舉報人稱「某個人」殺死了自己的女兒，自己很快也要被殺害，因此要求親自採訪。塞拉的母親素靜（李慧英飾）勸說她積極表現，因此塞拉親自前往現場並目睹震驚場面。

話說前排先知小千喺骨肉同謀有露點

幾正

#我們與愛的距離 #蜂鳥 #百想最佳導演獎

剛看完《我們與愛的距離》真的是要對天吶喊，我的老天爺啊！！好久沒看這麼好看的韓國電影了（不過我這兩三年韓國電影真的看的超級少的，哈哈哈哈）

最可怕的是《我們與愛的距離》是導演金寶拉的第一部長片作品，我覺得根本就是怪物新人等級的導演了，怎可以第一部長片就拍的如此的棒，看完後去找了他過去的短片作品預告來看，更可怕的是，他根本以前短片時期就拍的超級好!!!

順帶一提，觀看這部電影時，我確實三番兩次的想起楊德昌的電影風味，中途看了一半時，我忍不住先在自己個人臉書上吶喊了一下，彭董就回覆我留言也提到了這件事情，剛在搜尋資料時，發現導演金寶拉應該深受楊德昌影響，他試圖拍出像《一一》電影中的色調，像是有綠葉的街景，而且是來台北旅遊時，會去《一一》場景的那種狂飯，但受楊德昌影響的人何其多，真的能把楊氏風味轉換再現這麼好的真的不多見

我特別喜歡這部電影中，許多敘事裡的留白，及影片裡流動的氛圍，因為有這些留白，讓整部電影更別具風味

《我們與愛的距離》的原韓文片名，其實是《蜂鳥》對導演來說是有意義的片名，因為蜂鳥用他小小的翅膀，每秒鐘翅膀能震動80次，更不可思議的飛到很遠的地方，劇中的主人翁恩熙，正值徬徨少年時，片尾最後，那種懵懂、孤獨與不能找到安身之處的面容，其實就是整部劇的精髓

這部電影其實也從金寶拉的惡夢中創作出來，他提到某天他做著回到國中二年級的夢，嚇得從夢中驚醒，發現自己早過了害怕考試的年紀了，居然覺得慶幸，他從這個惡夢去思索少年時的世界，於是創作出這部電影

《我們與愛的距離》描述1994年一位少女心裡孤獨，她不斷試圖找尋愛但一路顛簸不已的成長歷程，也許是我們忘記了，是否曾經我們也經歷這種不確定自己立命於這世界怎樣的位置，不知道這世界誰會眷愛著我們

劇裡恩熙的老師對她說「要怎樣活才是對的，也許有天會知道，但我到現在也不知曉，我只知道，遇到壞事時，好事也會跟著來臨」事實上，活到這把年紀了，我其實也不知道，這不只是少女內心的不安與飄泊，也許我們一輩子都隱身在這種幽暗之中，只是過著反覆地日常生活把他暫時遺忘了，但這部片最後說著「這世界真是神奇又美麗啊」

這部片也給不管幾歲仍感覺到青澀徬徨的你

#韓國獨立電影也在世界橫掃多座獎項
#女主朴智厚好厲害第一部作品演成這樣
#第56屆百想藝術大賞導演獎獲獎作品
#超喜歡那個摔破的燈與碎片的喻意

BY 次長

《新世界》有望拍攝電視劇版目前，《新世界》《魔女》的導演樸勳政面前有兩個選擇。一個是拍攝電影《魔女2》，一個是拍攝電視劇《新世界》前傳。

他表示：對《魔女2》有多重想法，但製作規模尚未確定，劇本也沒完成。但是樸導一周就能寫完劇本，因此製作規模一確定就很快會投入製作。《新世界2》或將製作成電視劇，於OTT平台播放可能性很大。這是黃政民、李政宰主演電影《新世界》的前傳，NEW正在討論製作。

金多美8月末開拍電影《再見，我的靈魂伴侶》，因此今年難以拍攝《魔女2》。發行公司華納表示：《魔女2》以何種規模如何進行目前尚未協調，不能確定何時以各種方式去拍攝。金多美的合約持續到《魔女3》，《魔女2》沒跟上進度那麼她就先拍《再見，我的靈魂伴侶》。

如果《魔女2》遲遲未有進展的話，樸勳政導演或將拍攝電視劇。此前他曾與製作公司討論拍攝黑幫電視劇，最近他決定改變方向打造其它電視劇。 也就是說他開始與《新世界》的發行公司NEW子公司在討論打造《新世界》前傳。

樸勳政導演原計劃《新世界2》拍攝李子成和丁青過去的故事，但是因何種物理上的理由難以拍攝成電影，所以把方向轉換成了電視劇。預計是暴力橫行的內容，因此比起電視台在網絡OTT上播出的可能性更大。

已結束電影《樂園之夜》後期製作的樸勳政導演很快就會決定到底是先拍攝《魔女2》，還是《新世界》前傳。

——
對於該新聞，正在討論打造《新世界》前傳的公司表示：目前是導演與製作公司的想法共享階段。

⚡️「亞洲電影巡迴放映」加場喇！⚡️
👉即睇場次及購票︰

五套電影都很難得有香港上映的機會，千祈唔好再錯過💪

《灼人秘密》｜趙德胤
《回味》｜王穎
《福岡》｜張律
《海角上的兄妹》｜片山慎三
《我，最親愛的》｜Trinh Dinh Le Minh

放映地點︰百老匯電影中心、PREMIERE ELEMENTS

新世界同魔女我所想睇
但我上星期先睇多次魔女
今日咁岩先聽左新世界首theme soundtrack

可唔可以兩樣都有
魔女仲要有3

我怕無時間等到

宋康昊將出演申延植導演（《演員就是演員》導演，《東柱》編劇）新電影《蜘蛛網》。

雖然目前故事情節沒有對外公佈，但這是一部破壞形式與題材的創新之作。該片是100%在室內攝影棚取景，黑白與彩色同框的趣味形式商業電影。《蜘蛛網》 是宋康昊《寄生蟲》之後選擇的首部電影，他讀完劇本後被深深吸引。宋康昊有著能看出作品性和娛樂性均衡相處的作品的眼光，因此電影界對於《蜘蛛網》的關注也十分集中。

宋康昊目前正在拍攝《緊急宣言》，《蜘蛛網》預計在《緊急宣言》拍攝結束後的冬季開機。

我又有新戲開
btw又寄生蟲又蜘蛛網

冇時間等到？
btw如果新世界唔係原班人馬就冇意思了

韓國電影暑假檔大戰最後調整，《請救我從邪惡中出來》《半島》《勝利號》《首腦會談》四部大片混戰。

由黃政民和李政宰主演的電影《請救我從邪惡中出來》將上映日提前到了夏季旺季。CJ原本預計放在8月上映的《英雄》延期到了秋天。暑假檔的大片混戰正在最後調整中。

《請救我從邪惡中出來》方面11日表示：「決定8月初上映是因為暑假檔是一年中最大的市場」，「考慮到暑假檔期和觀眾對電影的期待，以及今年市場情況等多方面因素，與7月相比還是選擇8月份上映。」

而7月即將進入暑期檔，各大發行公司都在進行最後的調整，最早確定在暑期檔上映的《半島》陸續曝光了劇照和預告，正有條不紊地為首映做準備，是最有望成為敲開夏季旺季大門的作品。

樂天推遲了《摩加迪沙》，而選擇《首腦會談》，Merry Christmas的《勝利號》也正在考慮在8月份上映，華納的《信條》也很可能加入混戰。

韓國7月末至8月初的暑假檔通常是觀眾最多的檔期。但是因新冠疫情，在觀眾蒸發了90%的電影界危機的籠罩下，選擇夏天上映的電影實際上無疑是在冒險。與平時的暑假檔相比，上映時間的確認和宣發都比以往要晚，即便是如此，電影界還是以在夏日與觀眾見面和讓院線恢復正常的決心承擔風險。

得屍殺半島係從一而終
前幾日啲試映會又爆咗單武肺出嚟，如果又嚟多波武肺，電影業又要收皮

全度妍同許秦豪都會聯手拍劇 可以期待一下

經常引入韓片嘅台灣發行商車庫娛樂 原來有同韓國合作拍戲

海內外發行成績亮眼 車庫為「韓國國家發展基金」首開先例合作的外國電影公司

長年發行各國電影且於海內外有諸多成功發行經驗的車庫娛樂，於2019年受「韓國國家發展基金」（Korea Government Fund of Funds）邀請，共同參與以整個亞洲電影市場為投資標的的「泛亞太內容基金」。韓國國家發展基金過往因為國家扶植本土產業政策要求，只能投資韓國電影，此政策在2019年有所調整，除韓國本土電影外首次開放政府基金投資海外電影，為此韓國政府領頭成立「泛亞太內容基金」以進行海外的內容投資計畫，並於全亞太地區徵選各國電影產業相關公司，最後在歷經多方評估及審核後選擇台灣公司車庫娛樂作為「泛亞太內容基金」唯一海外合作夥伴，車庫也成為韓國國家發展基金有史以來首次進行內容合作的國外電影公司。

以韓國資金及技術投注國片製作 車庫娛樂目標年產6部國片

「泛亞太內容基金」是一個首期總金額350億韓幣、為期8年的滾動式常青基金，除投資韓國本土影視外也會投資亞太地區具有潛力的電影，基金的成員為以韓國政府為首的「韓國國家發展基金」、韓國第二大連鎖影城「MEGABOX」、製作《天空之城》《經常請吃飯的漂亮姐姐》等多部熱門韓劇韓影的「JContentree」、《軍艦島》的韓國特效公司「Wysiwyg Studios」、無論電影《寄生上流》、《白頭山: 半島浩劫》還是電視《機智醫生生活》都是韓國影視龍頭的「CJ E&M」、以及唯一的海外企業「車庫娛樂」。成為韓國內容基金的成員讓車庫娛樂有了許多參與韓國影視製作的機會，並掌握許多韓國影視相關資源，更見識到韓國產業的專業及成熟，這也開啟了車庫娛樂下一步的國片製作計劃，即將從2020年開始啟動一系列國片投資及製作的計畫，並將援引韓國資金及技術投注國片製作，預計將在3年內達到每年投資或製作5至6部台灣影視作品的目標。目前現階段可公開的已有兩部國片，包含麻吉砥加電影公司製作的《壽司店傳奇》以及由良人行影業製作，陳柏霖、陳以文、陳意涵主演的動作劇情喜劇《時失兩公里》。車庫娛樂創辦人張心望表示：「從踏入電影界的第一天起，我們最大的心願就是希望能為台灣製作出世界級的商業電影。參與韓國的內容基金，就是希望能引進韓國的電影技術、資源以及制度經驗，來加速這個夢想的實現，期待能催生出一部屬於台灣的『屍速列車』。」

劉以豪、李昇基 在Netflix 合拍旅遊綜藝

車庫等於香港安樂，發行龍頭大佬嚟，同韓國啲電影公司合作開，買好多大大小小嘅韓片嚟上，而家仲合作拍台片犀利

黃政民、李政宰、樸正民主演動作電影《從邪惡中拯救我》原定為19禁，但考慮到疫情下的票房因素便重新發起了等級審查。無關於結果如何，該片都將按時於8月初上映。

《從邪惡中拯救我》講述因最後一個受雇殺人任務而被捲入事件中的仁南（黃政民）和追擊他的殘忍追擊者Lay（李政宰）之間慘烈追擊及鬥爭的冷酷無情追擊動作故事。80%的場面以上在泰國、日本取景，由憑借《辦公室》受邀參展康城電影節的洪元燦導演執導，《寄生蟲》、《哭聲》的洪京表任攝影導演，CJ發行。

屌又cut到IIB

薛景求、李哈妮、樸素丹出演《毒戰》導演李海英新電影《幽靈》，目前正在就細部事項討論中。

《幽靈》是日本統佔時期背景下，獨立軍電影中以女性引導全片的間諜動作電影從而備受矚目。因此李哈妮、樸素丹等待該片製作已達很長一段時間。 《出租車司機 》《詞典》的製作公司製作，CJ發行。即將進入事前準備。薛景求拍攝完《少年們》，李哈妮拍攝完《絕佳羅曼史》後再開機。

由宋仲基和金泰梨主演的電影《勝利號》退出暑假檔。

《勝利號》原本計劃8月12日上映，正在準備製作報告會和試映會等，但是電影院的情況並沒有好轉，新冠疫情也惡化了。雖然不知道今後新冠疫情還會持續多久，但現計劃暫將上映時間推遲到中秋，而不是夏季上映"。

電影講述了2092年宇宙垃圾清掃船"勝利號"的船員們發現被認為是大規模殺傷性武器的人型機器人"多蘿西"後，陷入危險交易中的故事。

我好想睇呢套

睇左一集 好正

4K洪常秀

終於有修復，正
一直未睇呢套，出blu ray即買

睇篇報導先知原來成立6年
一路發行b級片，去到屍殺列車先彈起

希望限量放映埋3級版

最新果集訪問劉亞仁，中字已出

我以為老行專嚟，以為佢係龍頭大佬，原來錯覺嚟

2020年過後的韓影陣容，哪部值得翹首以待？

CJ

1：黑色電話（不詳）
導演：金昌柱
演員：趙宇鎮、李在仁、池昌旭
劇情：坐上裝有爆炸物車輛的父女生存記。

2：少年們（待開機）
導演：鄭智泳（黑錢）
演員：薛景求、劉俊相
劇情：小鎮的一家超市裡發生了強盜致死殺人事件，對於被指目為犯人的少年們進行重新調查而出擊的搜查班長的故事。

3：外星人 1.2部（拍攝中）
導演：崔東勳 （暗殺）
演員：柳俊烈、金泰梨、金宇彬等
劇情：高麗末期的道士們與現在生活在韓國的外星人之間穿越時空間的時候發生的SF犯罪動作片。

4：寂靜（待開機）
導演：金泰坤 （再見單身）
演員：李善均、朱智勳
劇情：仁川大橋上被孤立的人們與因「寂靜項目」而誕生的生命體進行鬥爭的故事。

5：幽靈（待開機）
導演：李海暎（毒戰）
演員：薛景求、李哈妮、樸素丹
劇情：日本統佔時期背景下，獨立軍電影中以女性引導全片的間諜動作電影。

樂天

6：孩子（拍攝中）
導演：金賢卓
演員：金香起、柳賢靜、廉慧蘭
劇情：兒童學科畢業班結束大人保護的青年雅英成為獨自養育6個月嬰兒的英彩的保姆後展開的溫暖慰藉故事。

7：海盜：鬼怪旗幟（待開機）
導演：金政勳 （偵探：開端）
演員：姜河那、韓孝周、李光洙、權相佑、吳世勳等
劇情：朝鮮海盜故事，《海盜》的續集。

8：閒山：龍的出現、露梁（拍攝中）
導演：金韓民（鳴梁）
演員：樸海日、卞約漢等
劇情：鳴梁5年前，為了防禦處於劣勢的朝鮮的李舜臣將軍與朝鮮水軍充滿戰略與霸氣展開閒山海戰的戰爭動作大片。

9：謀略者（待開機）
導演：許秦豪 （德惠翁主）
演員：已向姜棟元、金秀賢發出邀約
劇情：講述圍繞暗殺的多樣人類群像之間衝突的故事。

SHOWBOX

10：緊急宣言（拍攝中）
導演：韓在林（觀相）
演員：宋康昊、李秉憲、全度妍、金南佶、任時完等
劇情：講述直面史無前例的災難狀況，無條件宣佈著陸的飛機內外發生的真實災難。

11：被綁架（待開機）
導演：金成勳 （隧道）
演員：河正宇、朱智勳
劇情：講述1986年在黎巴嫩貝魯特的外交官被綁架後為解決該事件的人們的故事。

12：狎鷗亭報告書（待開機）
導演：林鎮順（鄰里人們）
演員：馬東錫、鄭敬淏
劇情：整形醫生和事務長陷入意想不到事件的人性劇情電影。

13：羅泓軫新作（哭聲）（待開機）

NEW

14：鬼船（待開機）
導演：金韓率
劇情：閒山大戰到釜山浦海戰這2個月之間李舜臣將軍和龜船、以及船員們之間的故事。

Megabox Plus M

15：犯罪都市2（拍攝中）
導演：李尚勇
演員：馬東錫、孫錫久
劇情：馬錫道與新型強力犯-罪相撞的故事。

16：夢想（拍攝中）
導演：李炳憲（極限職業）
演員：樸敘俊、IU、李玹雨
劇情：面臨危機的足球選手弘大與人生中首次拿起球的特別國家隊隊員們挑戰露宿者世界杯的愉快故事。

17：波哥大（暫停拍攝）
導演：金成濟 （少數意見）
演員：宋仲基、李熙俊
劇情：移民至哥倫比亞的主人公在陌生之地定居後所經歷的故事。

18：交涉（拍攝中）
導演：林順禮（小森林）
演員：黃政民、玄彬
劇情：為解救在中東被綁架的韓國人人質，不顧性命在陌生土地上孤軍奮鬥的外交官與國情院要員之間的故事。

19：對外保密：權利的誕生（拍攝中）
導演：李元泰（惡人傳）
演員：趙震雄、李聖旻、金武烈
劇情：錢、權利、名譽，為了各自慾望進行危險交易的三位男人之間背信棄義和陰謀詭計的故事。

華納兄弟韓國

20：絕佳羅曼史（待開機）
導演：李元錫 （男人使用說明書）
演員：李哈妮、孔明、李善均
劇情：女演員結婚後隱退，跟隔壁三修生相識後再次展開演員活動的搞笑愛情音樂劇電影。

21：魔女2（待開機）
導演：樸勳政（新世界）
演員：金多美
劇情：魔女續集

ACEMAKER MOVIEWORKS

22：我記得（已殺青）
導演：李日炯（檢察官外傳）
演員：李聖旻、南柱赫
劇情：80代艾斯海默症患者必洙在記憶全都消失之前向親日派報仇的故事。

23：消防員（拍攝中）
導演：郭景澤（朋友）
演員：郭道元、周元、劉在明等
劇情：2001年弘濟洞火災事件，比任何人都勇敢的消防員們的故事。

24：仙境（拍攝中）
導演：金泰勇（晚秋）
演員：湯唯、孔劉、裴秀智、樸寶劍、崔宇植、鄭裕美
劇情：與離開世界的家人、戀人在仙境用視頻通話再次相遇的故事。

25：致你（待開機）申海哲傳記電影

唔撚係掛，羅泓軫有新作

今日睇咗燥底師兄生擒富二代
套戲係典型韓國警政電影
即係捉財閥，中間有人阻撓，跟住飛下車開下槍咁
唔係差嘅，但以韓片普遍高質素嚟講
呢套有啲普通
同埋香港譯名真係仲衰過大陸譯名《老手》
臺灣名最好，叫辣手警探

咁啱今日睇咗劉亞仁果集房間角落的一列，有講老手，我都覺得幾典型警匪片唔知點解韓國收1300萬可能係睇劉亞仁掛，佢真係搶晒黃政民風頭，同埋出咗好多經典對白

睇黃政民不如睇佢同崔岷植套新世界（2013）
向無間道致敬之作我老豆份人奄尖都話值得再睇
老手真係...太typical太公式化 唯一爆位係佢林尾追車位囉但劇情喺泡菜片嚟講比較普通可能睇返生死諜變會仲好

我反而覺得套嘢好唔韓喎 可能因為財閥係拍戲大水喉 傳統韓國片基本唔會提財閥 財閥佔嘅比例好少 出事永遠係政府同個制度 檢察官或者高官係反派比例佔好多

呢套比我感覺似八十年代港產警匪片多啲 好好打又打不死的警察十足十警察故事嘅成龍 又反映左韓國財閥大曬嘅現實 感覺韓國人都幾鐘意呢種戲 炸雞又係勁收得

不過都respect佢哋拍到呢一套戲嘅
真係有啲舊港產片正義差佬影子嘅

睇返生死碟變其實仲typical，之所以咁經典係佢開創咗韓式諜戰片嘅先河
頭先望返老手啲片段，唔知炸雞特攻隊貨櫃場果part係咪致敬返佢

我都聯想到炸雞……
不過炸雞好笑啲……

孔明食咗藥變咗癲狗真係笑到仆街

最好笑佢哋喺鋪入面接日本客跟住講21314

我求其Tag
想問下影帝你有咩辦法係香港睇
抓住救命稻草的野獸們？
好L想睇妍帝

都係上網睇香港又唔上

李准將攜手孔劉、裴斗娜出演Netflix原創系列劇《寂靜的大海》，一共8集，8月開拍。

李准在片中飾演WLK間諜也是程序員、系統工程師「泰錫」。知識分子、柔軟、熱情，外表看起來跟組員相處甚好，但沒有人知道他馬上要退伍。他以軍隊生活為基礎，在各種航天基地累積了經驗。該片是以因世界性沙漠化導致水與糧食逐漸不充足的未來地球為背景的逆烏托邦式世界觀作品，講述為回收疑問樣品前往月亮之上的精銳隊員之間發生的SF驚悚故事。

孔劉飾演宇宙航空局所屬軍人及小組組長「允載」，是用出色的業務能力及發光的霸氣引領隊員的角色。裴斗娜飾演攜帶秘密的考察人員「智安」。李俊赫、金善英也加盟該片。

《寂靜的大海》根據同名短片電影改編成系列電影，短片電影的導演崔航勇繼續執導，《母親》的樸恩嬌作家擔任編劇，《王國》的製作人也參與其中。 因為是以月亮為背景的SF驚悚片，會在攝影棚拍攝大部分戲份，也是將韓國VFX技術展示給世界的機會。

金泰梨啲fashion真係搞唔掂

其實頭一二張都還好 睇到第三張....
不過一直覺得佢好有氣質
由佢演mr.sunshine果時開始留意佢

往績

成篇文我淨係睇到羅泓軫新作五隻字

原來係鋼鐵雨續集

Oh noooooo. Dam

《屍殺半島》(Peninsula) 最新預告片 今個暑假 港韓同步上映

而家最期待天撚

邊永柱導演繼電影《火車》（李善均、金敏喜）後時隔8年推出真實奇幻電影《照明商店》，改編自姜草同名漫畫。5名主角中的2名已確定，選角、投資進行時。

該漫畫也是2020年中國光線傳媒的電影儲備項目之一，同時光線欲引進金喜愛主演韓影《她的故事》。《照明商店》是存在於生與死的空間，講述來到照明商店的奇怪客人們的故事。

黑暗小巷的盡頭，有一家生意冷淡的照明商店，每天都有奇怪的人進出。老闆對於他們的來訪一點都不驚訝，卻警告一個常來店裡買燈泡的女孩，小心那些奇怪的人……這些人身上到底發生了什麼？

導演係房間角落的一列其中一個主持

天撚推遲同半島同日上映 打亂哂後者如意算盤

犯罪都巿2同魔女2

劉亞仁、劉在明主演電影《無聲無息》劇情梗概公開：講述給犯罪組織進行掃尾工作的泰仁（劉亞仁）與昌福（劉在明）負擔照顧被拐賣的11歲女孩的責任後，被捲入事件漩渦的故事。預計年內上映。

黃政民主演電影《人質》劇情梗概公開：演員黃政民以電影VIP試映會後被綁架的同名韓國演員登場。剛開始以為是玩笑，但綁匪的殘忍殘酷比他在電影里看到的更為極端，因此他迅速說服綁匪。綁匪要求了超高的身價，他在24小時之內九死一生的尋找一線生機。預計年內上映。 （該片為韓版《解救吾先生》）

由黃東赫導演執導，李政宰和樸海秀主演的Netflix劇《第六輪》（魷魚遊戲），許成泰 、魏化儁（原音譯名：魏河俊）、模特鄭皓妍，也將參演，劇情講述參加獎金高達456億韓元的可疑生存遊戲的人們的故事。

黃東赫

終於買埋呢兩套戲!

救命稻草的野獸們係唔係港版？

兩隻都台灣版
港版好似未有

黃政民、李政宰、樸正民主演電影《從邪惡中拯救我》重新送審後，19禁→15歲以上可觀看，108分40秒→107分49秒，暴力程度及恐怖程度降低，疫情影響下考慮到觀影人次的無奈之舉。

屌cut咗成分鐘

日本電影院隔開座位用上了《惡人傳》馬東錫的海報。
「這是我的位置！」 為了防止新冠肺炎，請勿坐此位（好的不坐了不坐了）。

cls山墳咁

【韓國將翻拍紙鈔屋】BH娛樂將翻拍Netflix《紙鈔屋》，目前是與Netflix進行意見交換的開發討論階段。誰會成為教授？誰會成為8人犯罪團？推進翻拍的BH娛樂是李秉憲、劉智泰、高修、韓孝周、韓志旼、金高銀、樸寶英、韓佳人等TOP演員的經紀公司，因此令人更為矚目。

西班牙電視劇《紙鈔屋》講述八名竊賊將自己與人質反鎖在西班牙皇家造幣廠內，他們背後的犯罪首腦則妄圖操縱警察實現自己的計劃。該片在韓國也人氣十足，韓國Netflix日榜前10也常常能看到它的身影，甚至出現了粉絲打造的假想選角。BH娛樂將通過此舉擴張至製作領域。

對此，BH娛樂回復：攜手Netflix正在推進《紙鈔屋》的翻拍，但僅僅是共享內容還未確定任何事項。

一方面，也有著夢想成為韓國版NETFLIX的Kakao M正式開始將國際項目韓國化的推測出現。因為Kakao M最近連續發表全新視頻項目製作計劃，充滿野心的想闖進OTT市場。而BH娛樂是Kakao M的附屬公司。

對此業內人士表示：目前這是草率的判斷。但是Kakao M在3月獲得了2100億的投資，積極應對網絡視頻市場的Kakao M對於原創項目的支配力擴張可能性也在增大。

《第25屆春史電影節》完整版獲獎名單

白鶴獎：奉俊昊（100年頒一次的獎項）
導演獎：元信英《鳳梧桐戰鬥》
劇本獎：李尚根《EXIT》
男主角獎：李秉憲《南山的部長們》
女主角獎：李英愛《請來找我》
男配角獎：李聖旻《南山的部長們》
女配角獎：金美京《82年生的金智英》
新人導演獎：金道英《82年生的金智英》
男新人獎：樸海秀《量子物理學》
女新人獎：崔成恩《啓動》
技術獎：金英浩《鳳梧桐戰鬥》
影迷選擇的最佳人氣電影獎：《EXIT》

《王的男人》《東柱》李濬益導演執導，薛景求、卞約漢、李姃垠出演，柳承龍特別出演的電影《茲山魚譜》發佈海外版海報。

該片講述丁若鏞的兄長丁若銓進行流放生活的同時著作了魚類圖鑒「茲山魚譜」的故事。丁若銓與年輕漁夫雖然經歷價值觀的衝突，但是形成了超越身份及年齡的友誼。

《不汗黨》卞成賢導演執導，薛景求、李善均、劉在明、趙宇鎮、樸仁煥、裴宗玉、金璽碧、徐恩秀、金聖武出演電影《造王者：選舉場的狐狸》發佈海外版海報。

該片講述夢想成為總統的「金雲範」與在他身後提供出色選舉戰略的「徐昌大」攜手投入激烈選舉戰爭的故事，今年上映。

我啱啱睇完允兒有份做嗰套《秘密任務》(臺：機密同盟)
好正，好多動作火拼同追車戲
雖然都係講老套兩韓兄弟情
但允兒出幾場戲都幾好j
利申：Sone，唔知宋康昊巴打睇咗未

允兒戲份唔多，但個角色好出果年瘋狂提名女新人，玄彬同柳海真都幾有火花，但整體一般

玄杉有做北韓仔嘅宿命

我覺得幾好睇 玄彬幾好J
而且啲動作戲好似親身上陣肉搏
動作場面嚟講算幾好 有元斌殺手代父個Level
屌打啲咩最終兵器弓 鳴梁海戰

香港出左預告都唔上

幾有創意

呢套 同#466張海報都靚

父親節快樂

花式劇透

鳴梁啲動作場面調度笠笠亂

跟機，父親節快樂

乜柒都用手提式攝影機係到搖 chok到頭都暈

見樓上有人貼原罪犯 最近先知有一幕崔岷植比人擲向窗嗰幕
個替身試左幾次都唔滿意自己個表現 決定唔做任何保護措施 硬食一次 撻到門牙都甩左兩隻
事後樸導打算比五十萬佢去補牙都冇要到 因為原罪犯本身都冇乜Budget 佢寧願用啲錢拍好啲戲 唔想自己搞到劇組百上加斤

呢啲幕後新聞好正，有冇話邊度多呢啲嘢睇？

我都係喺b站睇原罪犯花絮不過要睇導演有冇出我都只係見到原罪犯 殺人回憶 下女誘罪嘅花絮

係英文字絮

係b站啲人整嘅精華版 有四集 呢集講個替身演員 睇完真係有少少哭能左

《The Woman Who Ran》法版海報

洪常秀電影就是有種淡然的優雅

永遠記得最尾一句對白

早幾日香港上映一週年

影到芝麻街big bird咁

《惡‧迴家》 Intruder│7月1日 不寒而慄

wtf惡迴家都係台譯詭妹正啲

原來呢排康城搞緊online film mart，唔怪得咁多國際版poster流出

「暑期檔唯一的喜劇電影」嚴正花、樸成雄、李尚允、裴正南、李先彬主演動作喜劇電影《好的老闆娘》首版預告片曝光。
該片講述人生首次海外旅行時突如其來地被捲入飛機綁架事件的夫婦收起平凡的過去，以隱藏的內功展開營救作戰的超特級喜劇故事。Megabox Plus M發行。

好似幾鳩

見到裴正南個樣已經想笑

呢張幾似翠兒

今日睇咗《這個殺手演很大》
唔知影帝巴打同其他巴絲有無睇過，我唔講劇情細節
總之我覺得個編劇又唔係好知自己想講乜
剪接又唔算剪得有節奏
好彩柳海真carry但個後生男二呢個角色同《不可饒恕》個差婆一樣，角色變得可有可無

過兩日放假打算睇實尾島/親切的金子

係咪偷著金敏喜啲衫

親切的金子我個名

對朴贊郁執導風格有信心
之前睇JSA/原罪犯同埋同奉俊昊一齊拍嗰套SNOWPIECER(電影版)都唔錯

但要等幾耐先會上

我覺得幾好笑喔，柳海真好正套戲係翻拍日本片，日版兩個男主戲份平均好多，多啲黑色幽默，少啲胡鬧，韓版尾段係好俗套

實尾島係幾特別嘅戰爭片
親切的金子係復仇三部曲入面比較弱嘅一套，不過朴贊郁嘅獨特風格不減

사랑해요 아저씨

嘩屌
好佩服個替身

今日上咗，評價好麻麻

金子隔左幾年再睇一次，覺得好好睇

裴正南好似689

反而呢套評價ok
有人話暫時係2020最出色嘅韓片

ME AND ME topped the box office on its opening day yesterday with a modest 33k viewers. The directing debut of actor Jung Jin-young, this engrossing and surprising fantasy mystery-thriller with Cho Jin-woong is the best Korean film of 2020 to date. #사라진시간

Critics have liked it but I have a bad feeling this won't connect with audiences and will quickly fade on the charts. Though I hope that won't dissuade Jung from returning to the director's chair in future.

近排三套懸疑片都想睇：清白、惡迴家同呢套，餓咗新韓片好耐

清白台版預告，竟然係sony發行

《活著》我睇左啦琴日
ummmm 劇情上有少少驚喜 但係我覺得有D位好格硬
可以留意下佢個調色同鏡頭 都有D靚既位
我同個韓國朋友睇 韓國人好似唔太睇好韓式喪屍片
佢會覺得D喪屍演技好唔自然
整體黎講 睇得出導演想做一套另類既喪屍片
比起之前D喪屍片 更多著墨係人既心理
但有力不從心既感覺 前段劇情拖長 唔夠嚴緊
有帶出黎既信息但又唔係好到位既感覺

睇咗實尾島嚇到我個心飛咗出嚟

聽絲打咁講可以持續觀望下
btw韓國而家多唔多人入場睇戲？

ending好滾動

鄭進永執導，趙震雄、裴秀彬主演推理電影《消失的時間》將於7月3日上線VOD服務。
該片於6月18日上映，總製作費≈15億，損益點≈27萬，目前累積觀影人次≈16萬，趙震雄零片酬出演。鄭進永導演曾表示：因為使用了商業電影的發行方式導致後期費用增多。

肥仔雄respect

比我想像中多
我果場好似都有廿幾30個

本身韓國係Sony同Columbia共同發行
而家係韓國未做韓片發行嘅荷里活片廠剩低Paramount，最活躍係華納兄弟

呢條thread有詳細講解

咁香港sony有機上喔

《Alive》連續4天排名第一，累計觀眾80萬人次，今天(28日)能否超過100萬?

電影《Alive》上映第4天一直保持票房冠軍，累計觀眾人數即將突破100萬人次。

28日，據電影振興委員會電影院入場券綜合電算網統計，《Alive》在27日一天內吸引了29萬4263名觀眾，連續4天位居票房榜首。週末一天就吸引了近30萬名觀眾，累計觀眾80萬3892名。

《Alive》在24日上映的第一天就吸引了20萬4072名觀眾，成為自1月份上映的電影《南山的部長們》之後的最高開場成績。在新冠疫情後為蕭條的影院注入了活力，鼓舞人心的票房成績備受關注。

能否在上映的第一周就突破100萬人次，讓我們拭目以待。

我感覺到全部都返晒嚟啦.jpg

金像獎影后鮑起靜加盟電影《仙境》，與湯唯繼《月滿軒尼詩》後再度合作，湯唯角色名或為「白李」。

該片由《晚秋》的金泰勇執導，以A.I為題材，純製作費100億以上。講述與離開世界的家人（湯唯、孔劉）、戀人（裴秀智、樸寶劍）在仙境（崔宇植、鄭裕美）用視訊通話再次相遇的故事，預計2021年上半年上映。

爆姐都拍韓片

癡撚線公司

鄰國有投資？
唔知點解諗起
底特律
棋靈王
羅蘭姐

想睇=.=

終於睇咗饑渴誘罪 估唔到宋康昊會露J

陽光姊妹淘

我條j好細，唔好笑我

好少影帝級都去到咁盡

梁朝偉色戒不過其實宋康昊嗰幕剪接一下唔露都得樸贊鬱真係搞鳩佢

朴導演說：「我認為呢幕好緊要，神父喺信眾面前強姦其實只係扮嘢，所以要畀觀眾睇佢冇生理反應。」

岩岩查左一下 係我太膚淺
朴導真係好波

占渣木殊 華坦 是知裕和 Frank Carol 李絮
剩低唔知邊個

前面蜂鳥，後面係近排套獨立電影棒球少女，排球果個唔知

扮北極熊條友 安宰弘

尋日已上畫
btw上得好急

搵到啦，係呢套，好冷門下

睇左 冇乜驚喜、懸念可言
如果宋智孝條線講多少少，套戲會飽滿D

近期入戲院睇左三套亞洲片水平都係麻麻地=,=

恐唔恐怖？？
諗住聽日睇

我都睇咗，不過不失，前段懸念幾足，不過太快開估，ending有啲細思極恐，宋智孝演得好撚恐怖

唔恐怖 套戲定位應該係懸疑片

我都覺得太快開估 同太易估到了
最大問題係細節處理得麻麻 明明前面鋪排都ok
尾段大反撲場追車戲 好有揼波鐘嘅感覺
近期少懸疑戲 呢套過下癮僅僅合格

Ending你指邊度

岩岩睇左 覺得比想像中好睇
好多詭異心寒既情節
男主角慘到仆街 身邊個個一係害佢一係唔信佢

同埋智孝真係做到令人好想打獲佢 男主角有時有d似ongong

我睇嗰陣有諗過 如果我係主角，身邊人人害我/無人信任我，應該點樣自救

唔撚係掛
但你講得通 我要重新諗吓結尾

btw惡迴家呢個名真係九唔搭八，又唔惡又唔迴都唔知譯乜鳩

係 我都留意到呢度 所以話你講得通

其實個真相一開場就講咗

李善均有望攜手孫藝珍出演荷里活電影《Cross》，目前正在討論中。

李善均接到的角色是霸氣十足的國境邊防隊長Gideon一角，如果他確定出演就是通過《寄生蟲》在荷里活臉熟後正式開始美國活動。他將在下半年拍攝電影《殺戮羅曼史》，電影《Cross》討論之後再決定是否拍攝。

該片以假想的多種族未來分斷國為背景，窮國和富國之間的人們的故事。導演安德魯尼科爾曾執導《千鈞一髮》《戰爭之王》《時間規劃局》《善意殺戮》《匿名者》，曾擔任編劇《楚門的世界》《雙子殺手》。

孫藝珍在片中飾演在國境附近生活的窮人貝拉一角，是丈夫試圖逃脫然後獨自拼死拼活地撫養兒子的堅韌女性。孫藝珍的對手演員是通過《阿凡達》在韓國很有名氣的薩姆沃辛頓，他飾演富國之人。

據悉，安德魯尼科爾導演去年來到了韓國唯一的分斷國「韓國」尋找靈感。因此也在韓國建了攝影棚拍攝電影，並且想與韓國演員一同合作。在此過程中向韓國最棒的女演員孫藝珍和通過《寄生蟲》名聲遠揚好萊塢的李善均發出邀請。

因此孫藝珍出演好萊塢電影會讓她的作品目錄更為華麗，孫藝珍此前不僅拍攝了韓國作品，還參加了中國等多樣的項目，積攢了演技經驗。

《Cross》以明年3月在韓國拍攝為目標，安德魯尼科爾導演考慮到在韓國拍攝與新冠肺炎疫情無關，是因為他對北美新冠肺炎疫情嚴重的反面韓國正在正常拍攝電影的這一點給予高度評價。

究竟《Cross》明年是否能夠來到韓國進行拍攝，韓國式防疫能夠成功介紹給荷里活，這樣那樣的關心不斷。

睇左惡回家 智孝啲演技真係估唔到咁好依前一直覺得佢啲戲麻麻
佢套戲入面好憔悴 諗緊係妝定本人氣色唔好 因為我覺得個角色表面上應該要好完美 個係個黑眼圈勁大 憔悴嗰個應該係金武烈
不過套戲仲誇張過上流寄生族管家話換人就換人

整體氣氛幾好 係啲細節好馬虎 同理 整體算唔錯

詭妹真係好過惡回家好多 國語音譯食字詭魅 屌打香港個劇透譯名

咁耐以嚟攻美成功好似得李秉憲同裴斗娜 希望孫藝珍加油啦

韓國呢幾年好多邪教片呢套切入點算幾新穎，似變奏版嘅get out其實可以拍得好好，而家個劇本好粗疏，故事又講得麻麻，不過處女作都過得去嘅
詭妹個譯名真係好正

好嘢 Thx影帝

直接出碟

肯出碟算係咁
btw巴福斯都執柒咗，又少一間公司發行韓片

Rip 仲未睇無名勲章

另一個角度

最左係癲佬？

應該係啦

原來原版張海報都真係有佢

睇咗《燦實也多福》，幾過癮嘅一套女性電影，講一個40碎中女導演點樣面對人生嘅不如意，有啲洪常秀嘅味道（諧趣版）入面有唔少對行內人嘅自嘲有一場女主同人傾電影，點知一個鍾意小津，一個鍾意nolan，笑撚死唔少呢啲影迷梗，仲有一個特別角色亂入好撚好笑女主就係憑呢套戲拎咗百想最佳新人

風格似係因為個導演以前係洪常秀producer 所以女主老豆話佢以前啲戲好悶 其實係串緊洪常秀

屌想睇

係喔，唔記得呢套係半自傳電影